const questions = {
"1" : [{"question":"كم عدد سور القرآن الكريم؟","choices":[" 111"," 112"," 113"," 114"],"answer":" 114"},{"question":"في أي الأيام خلق سيدنا آدم عليه السلام؟","choices":[" يوم السبت"," يوم الاثنين"," يوم الأربعاء"," يوم الجمعة"],"answer":" يوم الجمعة"},{"question":"كم عدد السنوات التي نام فيها أهل الكهف؟","choices":[" 300 سنة"," 309 سنوات"," 400 سنة"," 409 سنوات"],"answer":" 309 سنوات"},{"question":"اسم أول صحابي قرأ القرآن جهرة؟","choices":[" عبد الله بن مسعود"," عبد الله بن عباس"," عبد الله بن عمرو بن العاص"," عبد الله بن الزبير"],"answer":" عبد الله بن مسعود"},{"question":"من هي أخر زوجات النبي التي توفيت؟","choices":[" السيدة زينب بنت جحش"," السيدة عائشة بنت أبي بكر"," السيدة أم سلمة"," السيدة سودة بنت زمعة"],"answer":" السيدة أم سلمة"},{"question":"سورة قصيرة من قرأها ثلاثا فكأنما قرأ كل القرآن؟","choices":[" سورة الناس"," سورة الفلق"," سورة الإخلاص"," سورة الفاتحة"],"answer":" سورة الإخلاص"},{"question":"كم مرة حج محمد رسول الله عليه الصلاة والسلام؟","choices":[" مرة واحدة"," مرتين"," ثلاث مرات"," أربع مرات"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"ما هي غزوة الفرقان؟","choices":[" غزوة بدر"," غزوة أحد"," غزوة الخندق"," غزوة الطائف"],"answer":" غزوة بدر"},{"question":"ما هي السورة التي تسمى بقلب القرآن؟","choices":[" سورة الفاتحة"," سورة البقرة"," سورة يس"," سورة الرحمن"],"answer":" سورة يس"},{"question":"في أي عام تم فرض فريضة الصيام؟","choices":[" العام الأول من الهجرة"," العام الثاني من الهجرة"," العام الثالث من الهجرة"," العام الرابع من الهجرة"],"answer":" العام الثاني من الهجرة"}],
"2" : [{"question":"كم كان عمر النبي محمد صلى الله عليه وسلم عندما توفيت أمه؟","choices":[" 3 سنوات"," 4 سنوات"," 5 سنوات"," 6 سنوات"],"answer":" 5 سنوات"},{"question":"ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة النساء"," سورة المائدة"],"answer":" سورة البقرة"},{"question":"الشهر الثالث في التقويم الهجري؟","choices":[" شعبان"," ربيع الأول"," جمادى الآخرة"," ذو القعدة"],"answer":" ربيع الأول"},{"question":"ما السورة التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟","choices":[" سورة القدر"," سورة البلد"," سورة الأعلى"," سورة الفجر"],"answer":" سورة القدر"},{"question":"كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟","choices":[" ستة"," سبعة"," تسعة"," خمسة"],"answer":" سبعة"},{"question":"في أي جهة يقع باب الكعبة المشرفة؟","choices":[" في الجهة الغربية من الكعبة"," في الجهة الجنوبية من الكعبة"," في الجهة الشمالية من الكعبة"," في الجهة الشرقية من الكعبة"],"answer":" في الجهة الشرقية من الكعبة"},{"question":"كم عدد مصارف الزكاة؟","choices":[" ثمانية"," خمسة"," سبعة"," تسعة"],"answer":" ثمانية"},{"question":"كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟","choices":[" 43 مرة"," 55 مرة"," 42 مرة"," 34 مرة"],"answer":" 34 مرة"},{"question":"قال تعالى في سورة العاديات: ( فالمغيرات صبحا (3)) ماالمقصود بالمغيرات؟","choices":[" الرياح الشديدة"," الابل"," الملائكة السابحين"," الخيل"],"answer":" الخيل"},{"question":"ما هي أعظم آية في القرآن الكريم؟","choices":[" آية الكرسي"," آخر آية من سورة الكهف"," آخر آية من سورة البقرة"," أول آية من سورة البقرة"],"answer":" آية الكرسي"}],
"3" : [{"question":"أحد هؤلاء الصحابة من العشرة المبشرين بالجنة؟","choices":[" سلمان الفارسي"," عقيل بن أبي طالب"," سعد بن أبي وقاص"," الأشعث بن قيس"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"في أي سنة هجرية كانت غزوة أحد؟","choices":[" السنة الثالثة للهجرة"," السنة الرابعة للهجرة"," السنة الخامسة للهجرة"," السنة السادسة للهجرة"],"answer":" السنة الثالثة للهجرة"},{"question":"من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" جويرية بنت الحارث"," ميمونة"," سودة بنت زمعة"," مارية القبطية"],"answer":" مارية القبطية"},{"question":"من هو النبي الذي أرسل الى قوم ثمود؟","choices":[" صالح"," هود"," نوح"," شعيب"],"answer":" صالح"},{"question":"ما عدد أحزاب القرآن الكريم؟","choices":[" 50 حزبا"," 40 حزبا"," 30 حزبا"," 60 حزبا"],"answer":" 60 حزبا"},{"question":"قال تعالى في سورة المدثر: (والرجز فاهجر (5)) ما المقصود بالرجز؟","choices":[" الكذب"," الأوثان"," الجدال"," النوم"],"answer":" الأوثان"},{"question":"قال تعالى: (والصافات صفا * فالزاجرات زجرا) ما المقصود بالزاجرات؟","choices":[" الملائكة"," الرياح"," الغمام"," السحاب"],"answer":" الملائكة"},{"question":"من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه ملائكة السماء؟","choices":[" علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"ما اسم السورة التي تنتهي آياتها بحرف السين؟","choices":[" الفلق"," الصمد"," الناس"," الضحى"],"answer":" الناس"},{"question":"كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الم)","choices":[" أربعة سور"," ثلاث سور"," خمس سور"," ستة سور"],"answer":" ستة سور"}],
"4" : [{"question":"ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟","choices":[" سبعة"," ستة"," ثمانية"," تسعة"],"answer":" ثمانية"},{"question":"أين ذكرت الآية الكريمة: ( وما آتاكم الرسول فخذوه وما نهاكم عنه فانتهوا)؟","choices":[" سورة الحشر"," سورة الصف"," سورة الجمعة"," سورة الواقعة"],"answer":" سورة الحشر"},{"question":"ما هي السورة التي يطلق عليها أم الكتاب؟","choices":[" سورة محمد"," سورة البقرة"," سورة يس"," سورة الفاتحة"],"answer":" سورة الفاتحة"},{"question":"كم شخص اشترك في قتل ناقة النبي صالح عليه السلام؟","choices":[" تسعة أشخاص"," خمسة أشخاص"," عشرة أشخاص"," ثمانية أشخاص"],"answer":" تسعة أشخاص"},{"question":"من الذي لقب الرسول الكريم بالطيب المطيب؟","choices":[" زيد بن حارثة"," أسامة بن زيد"," أنس بن مالك"," عمار بن ياسر"],"answer":" عمار بن ياسر"},{"question":"في أي سورة وردت الآية: (يمحق الله الربا ويربي الصدقات والله لا يحب كل كفار أثيم)؟","choices":[" المائدة"," البقرة"," آل عمران"," هود"],"answer":" البقرة"},{"question":"في أي سورة وردت الآية التالية (ولبثوا في كهفهم ثلاث مئة سنين وازدادوا تسعا)؟","choices":[" سورة الكهف"," سورة فصلت"," سورة مريم"," سورة غافر"],"answer":" سورة الكهف"},{"question":"من هو النبي الذي دعا ربه (توفني مسلما وألحقني بالصالحين)؟","choices":[" يعقوب عليه السلام"," يوسف عليه السلام"," صالح عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"],"answer":" يوسف عليه السلام"},{"question":"ما هي الرادفة؟","choices":[" يوم القيامة"," النفخة الأولى في البوق"," النفخة الثانية في البوق"," انشقاق الأرض"],"answer":" النفخة الثانية في البوق"},{"question":"السورة التي ابتدأت بالحرفين المقطعين (طس)؟","choices":[" سورة الحجر"," سورة الرعد"," سورة الأعراف"," سورة النمل"],"answer":" سورة النمل"}],
"5" : [{"question":"ما هي السورة التي تسمى سورة التوديع؟","choices":[" سورة الزلزلة"," سورة الحج"," سورة النصر"," سورة الفيل"],"answer":" سورة النصر"},{"question":"الشهر الثامن في التقويم الهجري؟","choices":[" شعبان"," ذو الحجة"," محرم"," شوال"],"answer":" شعبان"},{"question":"كم عدد السور التي افتتحت بثلاثة أحرف؟","choices":[" 16 سورة"," 15 سورة"," 14 سورة"," 13 سورة"],"answer":" 13 سورة"},{"question":"كم عدد آيات سورة البقرة؟","choices":[" 286 آية"," 280 آية"," 277 آية"," 298 آية"],"answer":" 286 آية"},{"question":"من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم؟","choices":[" الزاجرات"," النازعات"," الذاريات"," العاديات"],"answer":" العاديات"},{"question":"كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟","choices":[" 7 قراءات"," 8 قراءات"," 9 قراءات"," 10 قراءات"],"answer":" 10 قراءات"},{"question":"كم مرة اعتمر النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أربع عمرات"," عمرة واحدة"," خمس عمرات"," سبع عمرات"],"answer":" أربع عمرات"},{"question":"ما اسم أخو يوسف عليه السلام من أمه وأبيه؟","choices":[" روأبين"," بنيامين"," يهوذا"," يوشع"],"answer":" بنيامين"},{"question":"قام أحدهم بمبادلة صاع من القمح الجيد بصاعين من القمح الرديء لشخص آخر ما حكم هذه المبادلة؟","choices":[" جائزة"," مضاربة"," ربا الفضل"," ربا النسيئة"],"answer":" ربا الفضل"},{"question":"في أي عام هجري وقعت غزوة خيبر؟","choices":[" 10 هجري"," 5 هجري"," 9 هجري"," 7 هجري"],"answer":" 7 هجري"}],
"6" : [{"question":"كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في سورة الأنبياء؟","choices":[" 18 نبي"," 19 نبي"," 16 نبي"," 25 نبي"],"answer":" 16 نبي"},{"question":"ما هو الاسم الذي يطلق على الزيادة في الدين نظير الأجل أو الزيادة فيه؟","choices":[" ربا النسيئة"," ربا الفضل"," مضاربة مشروعة"," ربا المال"],"answer":" ربا النسيئة"},{"question":"ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟","choices":[" النحل"," النمل"," الاسراء"," التوبة"],"answer":" التوبة"},{"question":"من أول من ألف في أحكام القرآن؟","choices":[" الامام الشافعي"," الامام حمد بن حنبل"," الامام المالكي"," الامام أبي حنيفة"],"answer":" الامام الشافعي"},{"question":"في أي سورة ذكرت قصة قابيل وهابيل؟","choices":[" سورة الأعراف"," سورة القصص"," سورة الأنعام"," سورة المائدة"],"answer":" سورة المائدة"},{"question":"ما اسم الزوجة الثالثة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" حفصة بنت عمر"," عائشة بنت أبي بكر الصديق"," أم سلمة"," سودة بنت زمعة"],"answer":" عائشة بنت أبي بكر الصديق"},{"question":"من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقي ربه؟","choices":[" عثمان بن عفان"," أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," علي بن أبي طالب"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"من أول من لقب بأمير المؤمنين؟","choices":[" علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," عثمان بن عفان"],"answer":" عمر بن الخطاب"},{"question":"يجب اخراج الزكاة من الذهب اذا كان يبلغ النصاب الشرعي وهو؟","choices":[" 88 غراما"," 78 غراما"," 85 غراما"," 58 غراما"],"answer":" 85 غراما"},{"question":"ماذا لقب ابراهيم عليه السلام؟","choices":[" الصديق"," شيخ المرسلين"," اسرائيل"," الخليل"],"answer":" الخليل"}],
"7" : [{"question":"أين وردت الآية الكريمة ( أقم الصلاة لدلوك الشمس إلى غسق الليل وقرآن الفجر إن قرآن الفجر كان مشهودا)؟","choices":[" سورة النور"," سورة التكوير"," سورة الاسراء"," سورة الشمس"],"answer":" سورة الاسراء"},{"question":"من هو الصحابي الذي كان جبريل يأتي على هيئته؟","choices":[" دحية الكلبي"," سعد بن أبي وقاص"," حذيفة بن اليمان"," سعد بن معاذ"],"answer":" دحية الكلبي"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بأبي تراب؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," عثمان بن عفان"," علي بن أبي طالب"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"أول زوجات النبي صلى الله عليه وسلم لحوقا به بعد وفاته؟","choices":[" زينب بنت جحش"," حفصة بنت عمر"," أم سلمة"," سودة بنت زمعة"],"answer":" زينب بنت جحش"},{"question":"كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما بعث نبيا ورسولا للإسلام؟","choices":[" عشرون عاما"," ثلاثون عاما"," خمسون عاما"," أربعون عاما"],"answer":" أربعون عاما"},{"question":"ما هي السورة التي وردت فيها غزوة أحد وغزوة بدر؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة المائدة"," سورة الأنعام"],"answer":" سورة آل عمران"},{"question":"ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمين بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟","choices":[" العام الأول"," العام الثاني"," العام الثالث"," العام الرابع"],"answer":" العام الثاني"},{"question":"ما هو أول الأيام التي خلقها الله تعالى؟","choices":[" يوم السبت"," يوم الأحد"," يوم الجمعة"," يوم الثلاثاء"],"answer":" يوم الأحد"},{"question":"ما هي السورة الوحيدة في القرآن الكريم التي لا تحتوي على حرف الميم؟","choices":[" سورة الناس"," سورة النصر"," سورة الكوثر"," سورة الفيل"],"answer":" سورة الكوثر"},{"question":"من هي آسيا؟","choices":[" زوجة نوح"," زوجة لقمان"," زوجة لوط"," زوجة فرعون"],"answer":" زوجة فرعون"}],
"8" : [{"question":"ما هي أول صلاة صلاها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" صلاة الفجر"," صلاة الظهر"," صلاة العصر"," صلاة العشاء"],"answer":" صلاة الظهر"},{"question":"كم مرة ذكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟","choices":[" 3 مرات"," 4 مرات"," 5 مرات"," 6 مرات"],"answer":" 4 مرات"},{"question":"من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟","choices":[" نوح عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," إبراهيم عليه السلام"," يونس عليه السلام"],"answer":" يونس عليه السلام"},{"question":"من هو أول صحابي حيّا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," أبو أيوب الأنصاري"," أبو ذر الغفاري"," أبو موسى الأشعري"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"قال تعالى: (وزرابي مبثوثة) سورة الغاشية (16)، المقصود بـ(زرابي)؟","choices":[" الطنافس "," الأسرة"," الوسائد"," الفرش"],"answer":" الطنافس "},{"question":"أقسم الله عزوجل بالتين والزيتون كناية عن الأرض التي تزرع فيها ومهبط الرسالات السماوية وهي أرض؟","choices":[" مصر"," الحجاز"," فلسطين"," اليمن"],"answer":" فلسطين"},{"question":"بدأت سورة الشعراء بعد البسملة بثلاثة حروف هي؟","choices":[" طسم"," الم"," الر"," كهع"],"answer":" طسم"},{"question":"اذا ضرب المسلم أخاه المسلم ونتج عن ذلك فقدانه للنطق فمقدار الدية التي يجب عليه دفعها في الشريعة الإسلامية هي؟","choices":[" دية النفس كاملة"," نصف الدية"," ثلث الدية"," عشر الدية"],"answer":" دية النفس كاملة"},{"question":"من قائد المسلمين في معركة القادسية؟","choices":[" خالد بن الوليد"," عمرو بن العاص"," سعد بن أبي وقاص"," شرحبيل بن حسنة"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"الغزوة التي تسمى غزوة أوطاس أيضا هي غزوة؟","choices":[" بدر"," بني قينقاع"," مؤته"," حنين"],"answer":" حنين"}],
"9" : [{"question":"ما أكثر سورة تكرر فيها اسم الرحمن؟","choices":[" سورة الرحمن"," سورة البقرة"," سورة مريم"," سورة آل عمران"],"answer":" سورة مريم"},{"question":"قرية أخبر الرسول صلى الله عليه وسلم أنها (آخر قرية من قرى الإسلام خرابا) فما هي؟","choices":[" المدينة المنورة"," مكة المكرمة"," جدة"," القدس"],"answer":" المدينة المنورة"},{"question":"من هي ثاني إمرأة دخلت الإسلام؟","choices":[" سمية بنت خياط"," فاطمة بنت أسد"," أم أيمن"," أم الفضل زوجة العباس "],"answer":" أم الفضل زوجة العباس "},{"question":"صحابي قال له النبي صلى الله عليه وسلم (أن الله مقمصمك قميصا فإن أرادك المنافقون على خلعه فلا تخلعه) فمن هو؟","choices":[" عثمان بن عفان"," أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," علي بن أبي طالب"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"كم ورد لفظ (لؤلؤ واللؤلؤ) في القرآن الكريم؟","choices":[" مرة واحدة"," مرتان"," أربع مرات"," ست مرات"],"answer":" ست مرات"},{"question":"اذا ضرب المسلم أخيه المسلم ونتج عن ذلك فقدان للبصر لأحدى عينيه فيجب عليه أن يسلم له؟","choices":[" الدية كاملة"," نصف الدية"," ثلث الدية"," ربع الدية"],"answer":" نصف الدية"},{"question":"الدعاء (بسم الله والصلاة والسلام على رسول الله وعلى آله، اللهم اغفر ذنوبي وافتح لي أبواب رحمتك) يستحب للمسلم أن يدعو به عند؟","choices":[" دخول المسجد"," الخروج من المسجد"," دخول المنزل"," الخروج من المنزل"],"answer":" دخول المسجد"},{"question":"كم مرة وردت كلمة (تلاوة) في القرآن الكريم؟","choices":[" ثلاث مرات"," مرة واحدة"," خمس مرات"," سبع مرات"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"صحابي قال له الرسول صلى الله عليه وسلم: ( تمشي وحدك وتموت وحدك وتبعث وحدك) فمن هو؟","choices":[" أبو موسى الأشعري"," أبو أيوب الأنصاري"," أبو ذر الغفاري"," أبو بصير"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"قال تعالى: (ننزل الملائكة والروح فيها بإذن ربهم) سورة القدر(4) المقصود بـ(الروح) هو؟","choices":[" ميكائيل"," اسرافيل"," عزرائيل"," جبريل"],"answer":" جبريل"}],
"10" : [{"question":"من الذي عقد مع رسول الله صلى الله عليه وسلم صلح الحديبية عن قريش؟","choices":[" أبو سفيان بن حرب"," سهيل بن عمرو"," الوليد بن المغيرة"," أبو الحكم بن هشام"],"answer":" سهيل بن عمرو"},{"question":"كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين وفاة زوجته خديجة بنت خويلد رضى الله عنها؟","choices":[" 45 عاما"," 48 عاما"," 51 عاما"," 53 عاما"],"answer":" 51 عاما"},{"question":"ما آخر سورة نزلت في مكة؟","choices":[" النصر"," القارعة"," المرسلات"," الزلزلة"],"answer":" المرسلات"},{"question":"كم ورد لفظ (الصمد) في القرآن الكريم؟","choices":[" مرة واحدة"," مرتان"," أربع مرات"," ست مرات"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"في عهد من من خلفاء المسلمين وقعت معركة اليرموك؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," عثمان بن عفان"," علي بن أبي طالب"],"answer":" عمر بن الخطاب"},{"question":"متى توفيت أم المؤمنين زينب بنت جحش رضى الله عنها؟","choices":[" سنة 15 هجرية"," سنة 20 هجرية"," سنة 25 هجرية"," سنة 30 هجرية"],"answer":" سنة 20 هجرية"},{"question":"ما هو الشئ الذي كان النبي صلى الله عليه وسلم لا يرده؟","choices":[" الطيب"," الكحل"," الثياب"," الطعام"],"answer":" الطيب"},{"question":"كم وردت كلمة (أف) في القرآن الكريم ؟","choices":[" مرتان"," ثلاث مرات"," خمس مرات"," سبع مرات"],"answer":" ثلاث مرات"},{"question":"القائد المسلم الذي فتح مدينة تدمر الأثرية هو؟","choices":[" خالد بن الوليد"," عمرو بن العاص"," شرحبيل بن حسنة"," سعد بن أبي وقاص"],"answer":" خالد بن الوليد"},{"question":"في أي عام فرضت زكاة الفطر؟","choices":[" عام 1 هجرية"," عام 2 هجرية"," عام 3 هجرية"," عام 4 هجرية"],"answer":" عام 2 هجرية"}],
"11" : [{"question":"قال تعالى: (ولا طعام إلا من غسلين) سورة الحاقة (36)، ما المقصود بـ(غسلين)؟","choices":[" ماء شديد الحرارة"," شجرة الزقوم"," القيح والصديد"," شجرة شوكية"],"answer":" القيح والصديد"},{"question":"من هو أول شهيد في غزوة أحد؟","choices":[" عبدالله بن حرام"," عمير بن أبي وقاص"," عبدالله بن جحش"," أبو دجانة"],"answer":" عبدالله بن حرام"},{"question":"كم ورد لفظ (الكعبة) في القرآن الكريم؟","choices":[" مرة"," مرتان"," أربع مرات"," سبع مرات"],"answer":" مرتان"},{"question":"من الذي دخل النبي صلى الله عليه وسلم في جواره حين عاد من الطائف؟","choices":[" المطعم بن عدي"," سهيل بن عمرو"," ورقة بن نوفل"," أمية بن الصلت"],"answer":" المطعم بن عدي"},{"question":"كم ورد لفظ (الكهف) في القرآن الكريم؟","choices":[" مرة واحدة"," مرتان"," أربع مرات"," ست مرات"],"answer":" ست مرات"},{"question":"كم عدد خلفاء الدولة العباسية؟","choices":[" 32 خليفة"," 37 خليفة"," 39 خليفة"," 42 خليفة"],"answer":" 37 خليفة"},{"question":"من الصحابي الذي وطأ الجنة بعرجته؟","choices":[" سلمة بن الأكوع"," زيد بن الدثنة"," خبيب بن عدي"," عمرو بن الجموح"],"answer":" عمرو بن الجموح"},{"question":"ما هو الإسم الأخر التي تسمى به سورة الزمر؟","choices":[" سورة الموازين"," سورة الغرف"," سورة البعث"," سورة الشفاعة"],"answer":" سورة الغرف"},{"question":"من أول من ركب الخيل؟","choices":[" قابيل بن أدم"," نوح عليه السلام"," سليمان بن داوود"," اسماعيل عليه السلام"],"answer":" اسماعيل عليه السلام"},{"question":"ما هي أصغر سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" البقرة"," النبأ"," الفلق"," الكوثر"],"answer":" الكوثر"}],
"12" : [{"question":"من أول من سعى بين الصفا والمروة؟","choices":[" ابراهيم"," هاجر"," اسماعيل"," سارة"],"answer":" هاجر"},{"question":"كم عدد مفاتيح الغيب التي لا يعلم بها الا الله سبحانه وتعالى؟","choices":[" ثلاثة مفاتيح"," خمسة مفاتيح"," سبعة مفاتيح"," تسعة مفاتيح"],"answer":" خمسة مفاتيح"},{"question":"من أول من توفت من بنات الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" السيدة رقية"," السيدة زينب"," السيدة أم كلثوم"," السيدة فاطمة"],"answer":" السيدة رقية"},{"question":"من هي زوجة الخليفتين وصاحبة الهجرتين ومصلية القبلتين وزوجة الشهيدين؟","choices":[" أم سليم بنت ملحان"," أسماء بنت عميس"," عفراء بنت عبيد"," خديجة بنت خويلد"],"answer":" أسماء بنت عميس"},{"question":"مرشد الرسول صلى الله عليه وسلم وأبو بكر رضى الله عنه أثناء الهجرة هو؟","choices":[" عبدالله بن إريقط"," عامر بن فهيرة"," سراقة بن مالك"," عبدالله بن فهيرة"],"answer":" عبدالله بن إريقط"},{"question":"من هو سيف الله المسلول؟","choices":[" عمرو بن العاص"," خالد بن الوليد"," أبي بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"],"answer":" خالد بن الوليد"},{"question":"من هو الصحابي الذي ورد اسمه صريحا في القرآن الكريم؟","choices":[" زيد بن الحارثة"," الزبير بن العوام"," عبدالله بن مسعود"," عمرو بن العاص"],"answer":" زيد بن الحارثة"},{"question":"سورة تحدثت عن غزوة حنين؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة التوبة"," سورة آل عمران"," سورة ص"],"answer":" سورة التوبة"},{"question":"ما هو اسم السورة التي تحدثت عن العقاب الذي ينتظر أبو لهب؟","choices":[" سورة الكوثر"," سورة النصر"," سورة المسد"," سورة القارعة"],"answer":" سورة المسد"},{"question":"على من أنزل الزبور؟","choices":[" الرسول صلى الله عليه وسلم"," موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," داوود عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"}],
"13" : [{"question":"كم عدد الكتب السماوية التي أنزلها الله تعالى؟","choices":[" 3 كتب"," 4 كتب"," 5 كتب"," 6 كتب"],"answer":" 5 كتب"},{"question":"ما هو الركن الثاني من أركان الإسلام؟","choices":[" إقام الصلاة"," الشهادتان"," إيتاء الزكاء"," صوم رمضان"],"answer":" إقام الصلاة"},{"question":"ما اسم النبي الذي تمنى أن يموت؟","choices":[" موسى عليه السلام"," يعقوب عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," يوسف عليه السلام"],"answer":" يوسف عليه السلام"},{"question":"ما هو الحيوان الذي ارتبط اسمه بسيدنا صالح عليه السلام؟","choices":[" الناقة"," الغراب"," الهدهد"," البقرة"],"answer":" الناقة"},{"question":"ما اسم السورة التي تحدثت عن غزوة أحد؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة الأنعام"," سورة الأعراف"," سورة آل عمران"],"answer":" سورة آل عمران"},{"question":"من هو أول رسول من الله يسمى بالأحمد؟","choices":[" نوح عليه السلام"," محمد صلى الله عليه وسلم"," عيسى عليه السلام"," موسى عليه السلام"],"answer":" محمد صلى الله عليه وسلم"},{"question":"ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمين بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟","choices":[" العام الثاني"," العام الأول"," العام الرابع"," العام الثالث"],"answer":" العام الثاني"},{"question":"كم مرة ذُكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟","choices":[" 3 مرات"," 4 مرات"," 5 مرات"," 6 مرات"],"answer":" 4 مرات"},{"question":"من هو الملقب بـ أسد الله الغالب؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," زيد بن ثابت"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"من هو أول مولود في الإسلام؟","choices":[" إسماعيل بن إبراهيم"," يحيي بن زكريا"," عيسى بن مريم"," عبد الله بن عمر بن الخطاب"],"answer":" عبد الله بن عمر بن الخطاب"}],
"14" : [{"question":"من هو قائد المسلمين في معكرة القادسية؟","choices":[" خالد بن الوليد"," عمرو بن العاص"," سعد بن أبي وقاص"," عبدالله بن الزبير"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"كيف أهلك الله قوم لوط؟","choices":[" بحجارة مسومة"," بالصاعقة"," بالصيحة"," بالغرق"],"answer":" بحجارة مسومة"},{"question":"ما أكثر سورة تكرر فيها اسم الرحمن؟","choices":[" سورة الرحمن"," سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة مريم"],"answer":" سورة مريم"},{"question":"ما هي عدد المرات التي ورد فيها ذكر النار في المصحف الشريف؟","choices":[" 126 مرة"," 130 مرة"," 136 مرة"," 140 مرة"],"answer":" 126 مرة"},{"question":"من هو أول صحابي حيّا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," أبو أيوب الأنصاري"," أبو موسى الأشعري"," أبو ذر الغفاري"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"ماهي السورة التي تسمي القتال؟","choices":[" سورة المجادلة"," سورة محمد"," سورة المزمل"," سورة الأعراف"],"answer":" سورة محمد"},{"question":"من هي آسيا؟","choices":[" زوجة فرعون"," زوجة نوح"," زوجة لقمان"," زوجة ابراهيم"],"answer":" زوجة فرعون"},{"question":"ما هي السورة القرآنية التي يبكي فيها الشيطان عند سماعها؟","choices":[" سورة الفاتحة"," سورة السجدة"," سورة يونس"," سورة الفلق"],"answer":" سورة السجدة"},{"question":"من أول من أسلم من الرجال؟","choices":[" علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," عثمان بن عفان"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"متى فتحت مكة المكرمة؟","choices":[" 5 هـ"," 7 هـ"," 6 هـ"," 8 هـ"],"answer":" 8 هـ"}],
"15" : [{"question":"ما هو الركن الثاني من أركان الاسلام؟","choices":[" إيتاء الزكاة"," الشهادتان"," إقام الصلاة"," صوم رمضان"],"answer":" إقام الصلاة"},{"question":"أفضل طعام أشار له القرآن الكريم؟","choices":[" العسل"," الفواكة"," الخضروات"," التمر"],"answer":" العسل"},{"question":"من هم أكثر الأقوام عنادا مع أنبيائهم؟","choices":[" ثمود"," فرعون"," عاد"," اليهود"],"answer":" اليهود"},{"question":"في أي سورة ذكر شهر رمضان في القرآن؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة الأعراف"," سورة الكهف"],"answer":" سورة البقرة"},{"question":"من هو الذي كانت تستحي منه ملائكة السماء؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"ما هو الحج الأصغر؟","choices":[" الحج"," العمرة"," طواف الكعبة"," السعي بين الصفا والمروة"],"answer":" العمرة"},{"question":"ما اسم الصحابي الجليل الذي نزل الرسول صلى الله عليه وسلم ضيفا في بيته؟","choices":[" أبو أيوب الانصاري"," زيد بن ثابت"," أبو موسى الاشعري"," حسان بن ثابت"],"answer":" أبو أيوب الانصاري"},{"question":"ما هي أول صلاة فرضت على الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" صلاة الفجر"," صلاة الظهر"," صلاة العصر"," صلاة المغرب"],"answer":" صلاة الظهر"},{"question":"قال تعالى: (ماودعك ربك وما قلى) سورة الضحى، ما المقصود بـ (ما قلى)؟","choices":[" ما هجرك"," ما جفاك"," ما ابغضك"," ما عذلك"],"answer":" ما ابغضك"},{"question":"من هو النبي الذي كان ابنه كافرا؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," يعقوب عليه السلام"," هود عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" نوح عليه السلام"}],
"16" : [{"question":"كم عدد الصلوات المفروضة في اليوم والليلة؟","choices":[" 3 صلوات"," 4 صلوات"," 5 صلوات"," 6 صلوات"],"answer":" 5 صلوات"},{"question":"إلى أين كانت هجرة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" مكة"," المدينة"," البصرة"," مصر"],"answer":" مكة"},{"question":"كم عدد سور القران الكريم؟","choices":[" 110"," 111"," 113"," 114"],"answer":" 114"},{"question":"من هو النبي الذي ولد دون أب؟","choices":[" عيسى عليه السلام"," يحيى عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"],"answer":" عيسى عليه السلام"},{"question":"ما هي السورة سميت بقلب القرآن؟","choices":[" سورة مريم"," سورة محمد"," سورة الفاتحة"," سورة يس"],"answer":" سورة يس"},{"question":"هل يجوز شرب الماء في الصوم؟","choices":[" يجوز شرب القليل من الماء أثناء الصيام"," لا ، لا يجوز أكل أو شرب أي شيء أثناء الصيام"," يجوز أكل التمر أثناء الصيام"," نعم يجوز شرب الماء والأكل"],"answer":" لا ، لا يجوز أكل أو شرب أي شيء أثناء الصيام"},{"question":"ما هو اتجاه المسلمين في أداء الصلاة؟","choices":[" الكعبة (مكة المكرمة)"," المسجد الأقصى (فلسطين)"," مسجد الفاتح (البحرين)"," المسجد النبوي (المدينة المنورة)"],"answer":" الكعبة (مكة المكرمة)"},{"question":"متى يصوم المسلمون شهرا؟","choices":[" في شهر رجب"," في شهر رمضان"," في شهر ذو الحجة"," في شهر شعبان"],"answer":" في شهر رمضان"},{"question":"كم عدد أجزاء القرآن؟","choices":[" 12"," 20"," 30"," 45"],"answer":" 30"},{"question":"ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" سورة النساء"," سورة النور"," سورة آل عمران"," سورة البقرة"],"answer":" سورة البقرة"}],
"17" : [{"question":"كم عدد الأنبياء الذين ورد ذكرهم في القرآن الكريم؟","choices":[" 29"," 28"," 25"," 26"],"answer":" 25"},{"question":"ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة ياسين"," سورة الحج"," سورة الرحمن"],"answer":" سورة البقرة"},{"question":"من أول من قال الشعر؟","choices":[" آدم عليه السلام"," يزيد بن الوليد"," عمر بن الخطاب"," يزيد بن معاوية"],"answer":" آدم عليه السلام"},{"question":"ما الاسم الذي اطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟","choices":[" الحواريون"," الصحابة"," الابناء"," الاخوان"],"answer":" الحواريون"},{"question":"في أي سنة هجرية توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 10 هـ"," 12 هـ"," 13 هـ"," 11 هـ"],"answer":" 11 هـ"},{"question":"من هو أكثر الصحابة رواية للحديث؟","choices":[" عبدالله بن عباس"," أبو هريرة"," أنس بن مالك"," عبدالله بن عمر"],"answer":" أبو هريرة"},{"question":"كم دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟","choices":[" سنتين"," 7 سنين"," 6 أشهر"," 10 سنين"],"answer":" سنتين"},{"question":"ما هي الهيجاء؟","choices":[" السلم"," الحرب"," النقد"," الطبل"],"answer":" الحرب"},{"question":"من هو النبي الذي صام عن الكلام ثلاثة أيام؟","choices":[" موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," زكريا عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" زكريا عليه السلام"},{"question":"أول جبل وضع في الأرض هو؟","choices":[" جبل أحد"," جبل الصواري"," جبل القمة"," جبل أبي قيس في مكة"],"answer":" جبل أبي قيس في مكة"}],
"18" : [{"question":"من هو البخاري؟","choices":[" عبدالله بن الزبير"," عبدالله بن عباس"," محمد بن اسماعيل البخاري"," مسلم"],"answer":" محمد بن اسماعيل البخاري"},{"question":"ما أقصر سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" الكوثر"," الاخلاص"," الفلق"," الناس"],"answer":" الكوثر"},{"question":"قال الرسول صلى الله عليه وسلام: (لا يدخل الجنة قتات)، فمن هو القتات؟","choices":[" الزاني"," المرابي"," السارق"," النمام"],"answer":" النمام"},{"question":"على لسان من ورد قوله تعالى: (ليتني مت قبل هذا وكنت نسيا منسيا)؟","choices":[" مريم"," هاجر"," آسيا"," خديجة"],"answer":" مريم"},{"question":"ما هي عدة الأرملة غير الحامل؟","choices":[" شهران"," ستة أشهر"," عشرة أشهر"," أربعة أشهر وعشرة أيام"],"answer":" أربعة أشهر وعشرة أيام"},{"question":"ما هي السورة التي استمع لها الجن وقالوا سمعنا قرآنا عجبا؟","choices":[" العلق"," الجن"," الفلق"," محمد"],"answer":" الجن"},{"question":"ما هي أهمية الزكاة في الإسلام؟","choices":[" الزكاة مهمة جدًا لدرجة أنها تشكل الركن الثالث للإسلام"," الزكاة ليست مهمة في الإسلام"," الزكاة هي مجرد مسؤولية ثانوية"," لا شيء مما سبق"],"answer":" الزكاة مهمة جدًا لدرجة أنها تشكل الركن الثالث للإسلام"},{"question":"متى فتحت مكة المكرمة؟","choices":[" 7 هـ"," 6 هـ"," 8 هـ"," 9 هـ"],"answer":" 8 هـ"},{"question":"قال تعالى في سورة البروج: (والسماء ذات البروج(1) واليوم الموعود) ما هو اليوم الموعود؟","choices":[" أول أيام عيد الأضحى"," يوم عرفة"," يوم القيامة"," يوم عاشوراء"],"answer":" يوم القيامة"},{"question":"من الصحابة العشر المبشرين بالجنة؟","choices":[" الأشعث بن قيس"," الحارث بن أوس بن معاذ"," سلمان الفارسي"," عثمان بن عفان"],"answer":" عثمان بن عفان"}],
"19" : [{"question":"ما السورة التي ذكرت فيها قصة هابيل وقابيل؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة المائدة"," سورة الأنعام"],"answer":" سورة المائدة"},{"question":"من هو أول نبي تكلم اللغة العربية؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," ادريس عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" اسماعيل عليه السلام"},{"question":"ما هو لقب حمزة بن عبدالمطلب؟","choices":[" الفاروق"," الصديق"," القانت الأواب"," أسد الله"],"answer":" أسد الله"},{"question":"من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" ميمونة بنت الحارث"," صفية"," جويرية بنت الحارث"," زينب بنت خزيمة"],"answer":" ميمونة بنت الحارث"},{"question":"كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 4 مرات"," 3 مرات"," مرتين"," مرة واحدة"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"في أي سورة ورد اسم يوم القيامة \"الطامة\"؟","choices":[" مريم"," النازعات"," البقرة"," التكوير"],"answer":" النازعات"},{"question":"ما هو الشيء الذي ورد في القرآن أنه يتنفس ولا روح له؟","choices":[" الصبح"," الظهر"," البحر"," الجبل"],"answer":" الصبح"},{"question":"ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" الصنعاء"," القصواء"," البصراء"," المطية"],"answer":" القصواء"},{"question":"ما هي الغزوة التي تمّ فيها أسر الشيماء شقيقة الرسول -صلى الله عليه وسلم- في الرضاعة؟","choices":[" غزوة بدر الأولى"," غزوة بني قينقاع"," غزوة حُنين"," غزوة أحد"],"answer":" غزوة حُنين"},{"question":"من هو المولود الأول في الإسلام؟","choices":[" عبد الله بن عباس"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"," عبد الله بن عمر بن الخطاب"],"answer":" عبد الله بن عمر بن الخطاب"}],
"20" : [{"question":"ما المهنة التي عمل بها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" مهنة الزراعة"," مهنة الصناعة"," مهنة التجارة والرعي"," مهنة الطب"],"answer":" مهنة التجارة والرعي"},{"question":"من هو أول نبي نزل إلى الأرض؟","choices":[" سيدنا آدم"," سيدنا إبراهيم"," سيدنا محمد"," سيدنا نوح"],"answer":" سيدنا آدم"},{"question":"ما هو دعاء سيدنا يونس عليه السلام وهو في بطن الحوت؟","choices":[" \"استغفرك ربي وأتوب إليك\""," \"لا إله إلا الله وحده لا شريك له\""," \"لا حول ولا قوة إلا بالله\""," \"لا إله إلا أنت سبحانك إني كنت من الظالمين\""],"answer":" \"لا إله إلا أنت سبحانك إني كنت من الظالمين\""},{"question":"ما هي السورة التي تعرف بقلب القرآن؟","choices":[" سورة يس"," سورة النساء"," سورة الملك"," سورة الفاتحة"],"answer":" سورة يس"},{"question":"من النبي الذي كان يسمى بشرى؟","choices":[" يحيى عليه السلام"," موسى عليه السلام"," الياس عليه السلام"," ذا الكفل عليه السلام"],"answer":" ذا الكفل عليه السلام"},{"question":"في أي سنة هجرية شرع الله -سبحانه وتعالى- صيام شهر رمضان على المسلمين؟","choices":[" السنة الأولى للهجرة"," السنة الثانية للهجرة"," السنة الثالثة للهجرة"," السنة الرابعة للهجرة"],"answer":" السنة الثانية للهجرة"},{"question":"من هو الصحابي الذي اهتز عرش الرحمن لموته؟","choices":[" سعد بن معاذ"," عبدالله بن رواحة"," عمر بن الخطاب"," جعفر الطيار"],"answer":" سعد بن معاذ"},{"question":"ما اسم زوجة فرعون؟","choices":[" هاجر"," آسيا"," مريم"," سارة"],"answer":" آسيا"},{"question":"لمن أرسل النبي هود؟","choices":[" ثمود"," تبع"," عاد"," أصحاب الرس"],"answer":" عاد"},{"question":"ما هو أكبر رقم في القرآن الكريم؟","choices":[" عشرة آلاف"," مائة ألف"," ألف"," لا شيء مما ذكر"],"answer":" مائة ألف"}],
"21" : [{"question":"في أي يوم خُلق سيدنا آدم عليه السلام؟","choices":[" يوم السبت"," يوم الإثنين"," يوم الجمعة"," يوم الأحد"],"answer":" يوم الجمعة"},{"question":"كم مرة ذُكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟","choices":[" 4 مرات"," 5 مرات"," 6 مرات"," 7 مرات"],"answer":" 4 مرات"},{"question":"من هي آسيا؟","choices":[" زوجة ابراهيم"," زوجة نوح"," زوجة لقمان"," زوجة فرعون"],"answer":" زوجة فرعون"},{"question":"كم عدد السجدات في القرآن الكريم؟","choices":[" 15 سجدة"," 14 سجدة"," 17 سجدة"," 18 سجدة"],"answer":" 15 سجدة"},{"question":"من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟","choices":[" نوح عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," إبراهيم عليه السلام"," يونس عليه السلام"],"answer":" يونس عليه السلام"},{"question":"ما هي المدة التي نام فيها أهل الكهف؟","choices":[" 308 سنة"," 309 سنة"," 310 سنة"," 311 سنة"],"answer":" 309 سنة"},{"question":"ماذا يقصد بالشرك الأصغر؟","choices":[" الرياء"," الكذب"," النفاق"," الخيانة"],"answer":" الرياء"},{"question":"من هو النبي الذي لقب بالصديق؟","choices":[" يونس عليه السلام"," يوسف عليه السلام"," يعقوب عليه السلام"," أيوب عليه السلام"],"answer":" يوسف عليه السلام"},{"question":"كم عدد الأشهر الحرم؟","choices":[" شهران"," ثلاثة أشهر"," أربعة أشهر"," خمسة أشهر"],"answer":" أربعة أشهر"},{"question":"متى فتحت مكة المكرمة؟","choices":[" 6 هـ"," 7 هـ"," 6 هـ"," 8 هـ"],"answer":" 8 هـ"}],
"22" : [{"question":"من هو النبي الذي كانت تسبح معه الملائكة؟","choices":[" سليمان عليه السلام"," داوود عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," يونس عليه السلام"],"answer":" أيوب عليه السلام"},{"question":"ماهي الآيات العشر التي تعصم من قرأها من المسيح الدجال؟","choices":[" أوائل سورة الكهف"," أواخر سورة الحشر"," أواخر سورة البقرة"," أواخر سورة الكهف"],"answer":" أوائل سورة الكهف"},{"question":"ما اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" الروضاء"," العذراء"," البيداء"," القصواء"],"answer":" القصواء"},{"question":"ماهي السورة التي تبدأ بالحرف المتقطع (ن)؟","choices":[" سورة القلم"," سورة غافر"," سورة البقرة"," سورة الكوثر"],"answer":" سورة القلم"},{"question":"من أسماء ملائكة العذاب التي ذكرت في سورة العلق؟","choices":[" الذاريات"," السابحات"," الزاجرات"," الزبانية"],"answer":" الزبانية"},{"question":"ما اسم الزوجة الثالثة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" حفصة بنت عمر"," عائشة بنت أبي بكر الصديق"," سودة بنت زمعة"," أم سلمة"],"answer":" عائشة بنت أبي بكر الصديق"},{"question":"كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الر)؟","choices":[" خمس سور"," سورتان"," أربعة سور"," ثلاث سور"],"answer":" خمس سور"},{"question":"ماهي السورة التي لا يوجد بها بسملة؟","choices":[" ق"," التوبة"," الحج"," الجن"],"answer":" التوبة"},{"question":"ما هي أرض مهد الأديان السماوية التي أقسم الله عليها؟","choices":[" الحجاز"," مصر"," فلسطين"," البصرة"],"answer":" فلسطين"},{"question":"كم بوابة للجنة؟","choices":[" تسعة أبواب"," عشرة أبواب"," سبعة أبواب"," ثمانية أبواب"],"answer":" ثمانية أبواب"}],
"23" : [{"question":"قوم أي من الأنبياء كانوا يعبدون الأيكة؟","choices":[" يوشع بن نون"," صالح عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" شعيب عليه السلام"},{"question":"الملك الموكل بالنفخ في البوق هو؟","choices":[" اسرافيل"," جبريل"," ميكائيل"," عزرائيل"],"answer":" اسرافيل"},{"question":"في أي سنة كانت غزوة الخندق؟","choices":[" السنة السادسة للهجرة"," السنة السابعة للهجرة"," السنة الثالثة للهجرة"," السنة الخامسة للهجرة"],"answer":" السنة الخامسة للهجرة"},{"question":"كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في القرآن الكريم؟","choices":[" 25 نبيا"," 18 نبيا"," 26 نبيا"," 27 نبيا"],"answer":" 25 نبيا"},{"question":"كم شخص اشترك في قتل ناقة النبي صالح عليه السلام؟","choices":[" خمسة"," عشرة"," ثمانية"," تسعة"],"answer":" تسعة"},{"question":"من هو مؤلف كتاب الطب النبوي؟","choices":[" الامام حنبل"," ابن قيم الجوزية"," الامام الغزالي"," الطبري"],"answer":" ابن قيم الجوزية"},{"question":"في أي غزوة استشهد الصحابي عبدالله بن رواحة؟","choices":[" غزوة مؤتة"," غزوة حنين"," غزوة بني قريظة"," غزوة الخندق"],"answer":" غزوة مؤتة"},{"question":"كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟","choices":[" ستة تكبيرات"," سبع تكبيرات"," خمس تكبيرات"," تسعة تكبيرات"],"answer":" سبع تكبيرات"},{"question":"من الصحابي الذي اشترى بئر رومة في المدينة من اليهودي ووهبه للمسلمين؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," عثمان بن عفان"," عمار بن ياسر"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"أي عم للرسول صلى الله عليه وسلم مات شهيدا؟","choices":[" أبو طالب"," عمرو بن هشام"," أبو العباس"," حمزة بن عبدالمطلب"],"answer":" حمزة بن عبدالمطلب"}],
"24" : [{"question":"ماهي السورة التي ذكر فيه اسم مسجدين؟","choices":[" الفرقان"," القصص"," الإسراء"," الشعراء"],"answer":" الإسراء"},{"question":"السورة التي بدأت بلفظ (سورة)؟","choices":[" سورة النور"," سورة الفرقان"," سورة الأحزاب"," سورة القصص"],"answer":" سورة النور"},{"question":"قال تعالى في سورة الواقعة الآية (28): (في سدر مخضود)، مامعنى مخضود؟","choices":[" المزين بالحلي"," المرصع بالذهب"," الناعم الملمس"," لا شوك فيه"],"answer":" لا شوك فيه"},{"question":"من هي آخر من توفى من زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أم سلمة رضي الله عنها"," سودة رضي الله عنها"," عائشة رضي الله عنها"," ميمونة رضي الله عنها"],"answer":" أم سلمة رضي الله عنها"},{"question":"بماذا كان يكنى الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أبو عبدالله"," أبو اسماعيل"," أبو ابراهيم"," أبو القاسم"],"answer":" أبو القاسم"},{"question":"من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" ميمونة"," ماريا القبطية"," جويرية بنت الحارث"," سودة بنت زمعة"],"answer":" ماريا القبطية"},{"question":"ما أول سورة نزلت في مكة؟","choices":[" العلق"," الأعلى"," ق"," القلم"],"answer":" العلق"},{"question":"من هو النبي الذي لقب بذي النون؟","choices":[" صالح عليه السلام"," يونس عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," يوشع بن نون"],"answer":" يونس عليه السلام"},{"question":"كم سورة من سور القرآن الكريم بدأت بحروف مقطعة؟","choices":[" 25 سورة"," 24 سورة"," 29 سورة"," 26 سورة"],"answer":" 29 سورة"},{"question":"كم عدد الملائكة الذين قاتلوا مع الرسول صلى الله عليه وسلم والمسلمين في بدر؟","choices":[" سبعة آلاف ملك"," ستة آلاف ملك"," عشرة آلاف ملك"," خمسة آلاف ملك"],"answer":" خمسة آلاف ملك"}],
"25" : [{"question":"من هو الذي خسف الله به الأرض؟","choices":[" فرعون"," النمرود"," قارون"," أبو لهب"],"answer":" قارون"},{"question":"من أول من أكرم الضيف وأضافه؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"," نوح عليه السلام"," موسى عليه السلام"],"answer":" ابراهيم عليه السلام"},{"question":"كم سورة من سور القرآن تبدأ بالاستفهام؟","choices":[" 3 سور"," 4 سور"," 5 سور"," 6 سور"],"answer":" 6 سور"},{"question":"من هو أول من بايع أبا بكر الصديق رضي الله عنه من الأنصار يوم السقيفة؟","choices":[" بشير بن سعد الأنصاري"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"," حمزة بن عبدالمطلب"],"answer":" بشير بن سعد الأنصاري"},{"question":"ما هي كنية سعد بن أبي وقاص؟","choices":[" أبا عمر"," أبا بكر"," أبا طالب"," أبا إسحاق"],"answer":" أبا إسحاق"},{"question":"من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟","choices":[" موسى عليه السلام"," يونس عليه السلام"," ادريس عليه السلام"," عيسى عليه السلام"],"answer":" يونس عليه السلام"},{"question":"كم عدد بنات الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أربعة"," خمسة"," ستة"," سبعة"],"answer":" أربعة"},{"question":"ما هي السورة الخالية من البسملة؟","choices":[" سورة المجادلة"," سورة التوبة"," سورة النساء"," سورة الأنعام"],"answer":" سورة التوبة"},{"question":"كم مرة يدفع المسلمون الزكاة؟","choices":[" نصف سنة"," شهريا"," سنويا"," يوميا"],"answer":" سنويا"},{"question":"من هو آخر الأنبياء وخاتمهم؟","choices":[" النبي عيسى عليه السلام"," النبي ابراهيم عليه السلام"," النبي موسى عليه السلام"," النبي محمد عليه الصلاة والسلام"],"answer":" النبي محمد عليه الصلاة والسلام"}],
"26" : [{"question":"متى فُرِض الصيام على المسلمين؟","choices":[" في العام الرابع من الهجرة"," في العام الثالث من الهجرة"," في العام الثاني من الهجرة"," في العام الأول من الهجرة"],"answer":" في العام الثاني من الهجرة"},{"question":"ما هي أطول سورة في القرآن؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة الأنعام"," سورة المائدة"],"answer":" سورة البقرة"},{"question":"كم عدد السور المدنية في القرآن الكريم؟","choices":[" 22 سورة"," 24 سورة"," 26 سورة"," 28 سورة"],"answer":" 28 سورة"},{"question":"ما هي معجزة سيدنا صالح عليه السلام؟","choices":[" الناقة"," لغة الحيوانات والطيور"," الحوت"," العصا والأفعى"],"answer":" الناقة"},{"question":"ما هي مهنة سيّدنا محمد ﷺ قبل بعثته؟","choices":[" الخياطة"," الزراعة"," الصناعة"," الرعي والتجارة"],"answer":" الرعي والتجارة"},{"question":"كم عدد الأشهر الحُرُم؟","choices":[" ثلاثة أشهر"," أربعة أشهر"," خمسة أشهر"," ستة أشهر"],"answer":" أربعة أشهر"},{"question":"من هو أوَّل من أسلم من الرِّجال في الإسلام؟","choices":[" أبو بكر الصدِّيق رضِي الله عنه"," عمر بن الخطاب رضي الله عنه"," عثمان بن عفان رضي الله عنه"," علي بن أبي طالب كرم الله وجهه"],"answer":" أبو بكر الصدِّيق رضِي الله عنه"},{"question":"بماذا لقب سيدنا لُقمان؟","choices":[" الصديق"," الحكيم"," الأمين"," الكريم"],"answer":" الحكيم"},{"question":"من أول من سعى بين الصفا والمروة؟","choices":[" هاجر"," خديجة"," مريم"," عائشة"],"answer":" هاجر"},{"question":"من أول من نادى بالحج إلى بيت الله الحرام؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," محمد صلى الله عليه وسلم"," موسى عليه السلام"," إبراهيم عليه السلام"],"answer":" إبراهيم عليه السلام"}],
"27" : [{"question":"كم كان عمر الرسول عندما نزل عليه الوحي؟","choices":[" عشرين سنة"," ثلاثين سنة"," أربعين سنة"," خمسين سنة"],"answer":" أربعين سنة"},{"question":"ما هي آخر غزوة شارك فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" غزوة تبوك"," غزوة بني النضير"," غزوة بدر"," غزوة أحد"],"answer":" غزوة تبوك"},{"question":"ما هي السورة التي ذكر ضمن اياتها بسم الله الرحمن الرحيم؟","choices":[" سورة المزمل"," سورة آل عمران"," سورة النساء"," سورة النمل"],"answer":" سورة النمل"},{"question":"من هي الصحابية الجليلة الملقبة بذات النطاقين؟","choices":[" أسماء بنت أبي بكر"," أسماء بنت النعمان"," أسماء بنت يزيد"," أسماء بنت عمرو الأنصارية"],"answer":" أسماء بنت أبي بكر"},{"question":"ما هي السورة الوحيدة في القرآن الكريم التي لا تحتوي على حرف الميم؟","choices":[" سورة الفلق"," سورة النصر"," سورة الفيل"," سورة الكوثر"],"answer":" سورة الكوثر"},{"question":"من هو الملقب بـ أسد الله الغالب؟","choices":[" عمر بن عبدالعزيز"," علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," زيد بن ثابت"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"ما هي زوجة أحد الرسل التي تسمى “والهة”؟","choices":[" امرأة لوط"," امرأة نوح"," امرأة فرعون"," امرأة لقمان"],"answer":" امرأة لوط"},{"question":"أين يوجد البيت المعمور؟","choices":[" في الجنة"," في السماء"," في الأرض"," ما بين السماء والأرض"],"answer":" في السماء"},{"question":"ما الصلاة التي يركع المصلي ويسجد فيها أربع مرات؟","choices":[" صلاة الخسوف"," صلاة الكسوف"," صلاة الخسوف والكسوف"," صلاة العيد"],"answer":" صلاة الخسوف والكسوف"},{"question":"من هو الصحابي الجليل الذي اهتز عرش رب العالمين عند وفاته؟","choices":[" زيد بن حارثة"," عثمان بن عفان"," أبو بكر الصديق"," سعد بن معاذ"],"answer":" سعد بن معاذ"}],
"28" : [{"question":"ما أول عملة شاع استخدامها في الدولة الإسلامية؟","choices":[" الريال"," الدرهم"," الدينار"," الليرة"],"answer":" الدينار"},{"question":"ماهي السورة التي كانت السبب في إسلام سيدنا عمر بن الخطاب – رضي الله عنه – ؟","choices":[" سورة طه"," سورة البقرة"," سورة الأنبياء"," سورة القلم"],"answer":" سورة طه"},{"question":"ما هو الدعاء الذي وصى به الرسول صلى الله عليه وسلم في ليلة القدر؟","choices":[" \"اللهم يا مقلب القلوب ثبت قلوبنا على طاعتك\""," \"اللهم اني أعوذ بك من الهم والحزن\""," \"لا إله الا انت سبحانك اني كنت من الظالمين\""," \"اللهم إنك عفو تحب العفو فاعفو عنا\""],"answer":" \"اللهم إنك عفو تحب العفو فاعفو عنا\""},{"question":"من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه الملائكة؟","choices":[" عثمان بن عفان رضي الله عنه"," خالد بن الوليد رضي الله عنه"," عمر بن الخطاب رضي الله عنه"," علي بن أبي طالب رضي الله عنه"],"answer":" عثمان بن عفان رضي الله عنه"},{"question":"كم عدد السور القرآنية التي بدأت بثلاث حروف؟","choices":[" 10 سور"," 11 سورة"," 12 سورة"," 13 سورة"],"answer":" 13 سورة"},{"question":"ما هي السورة التي يُطلق عليها ” جميع بنات حواء”؟","choices":[" سورة الناس"," سورة النساء"," سورة مريم"," سورة الأنعام"],"answer":" سورة النساء"},{"question":"من هو آخر صحابي توفي من الصحابة؟","choices":[" أنس بن مالك"," عمر بن الخطاب"," سعد بن معاذ"," زيد بن ثابت"],"answer":" أنس بن مالك"},{"question":"ما اسم زوجة فرعون؟","choices":[" هاجر"," آسيا"," مريم"," سارة"],"answer":" آسيا"},{"question":"من هو أول صحابي حيا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟","choices":[" أبو موسى الأشعري"," أبو أيوب الأنصاري"," أبو ذر الغفاري"," أبو بكر الصديق"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"من هو أول من ركب الخيل؟","choices":[" آدم عليه اسلام"," قابيل"," أبو لهب"," إسماعيل عليه السلام"],"answer":" إسماعيل عليه السلام"}],
"29" : [{"question":"كم سورة من سور القرآن الكريم تبدأ بالإستفهام؟","choices":[" أربع سور"," خمس سور"," ست سور"," سبع سور"],"answer":" ست سور"},{"question":"بماذا تسمى سورة الكهف؟","choices":[" الحائلة"," المضاجع"," الكليم"," التوديع"],"answer":" الحائلة"},{"question":"ما حكم قراءة القرآن بأحكام التجويد؟","choices":[" جائزة"," مستحي"," غير جائز"," واجبة"],"answer":" واجبة"},{"question":"ما السورة التي عرفت باسم سورة العبادة؟","choices":[" سورة الكافرون"," سورة الفاتحة"," سورة يس"," سورة الكهف"],"answer":" سورة الكافرون"},{"question":"كم مرة ذكرت الشمس في القرآن الكريم؟","choices":[" 28 مرة"," 30 مرة"," 31 مرة"," 32 مرة"],"answer":" 32 مرة"},{"question":"ماهو أول رقم ذكر في القران الكريم؟","choices":[" ست"," سبع"," واحد"," خمس"],"answer":" سبع"},{"question":"متى شرع الآذان؟","choices":[" 1 هـ"," 2 هـ"," 3 هـ"," 4 هـ"],"answer":" 1 هـ"},{"question":"ما أول سورة قرأها عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟","choices":[" سورة الفاتحة"," سورة طه"," سورة البقرة"," سورة الناس"],"answer":" سورة طه"},{"question":"ما الحيوان البحري الذي ذكر في سورة الصافات؟","choices":[" البطة"," السمكة"," الحوت"," سمكة القرش"],"answer":" الحوت"},{"question":"كم نبي ذكر في سورة الأنبياء؟","choices":[" 10"," 12"," 14"," 16"],"answer":" 16"}],
"30" : [{"question":"( المصدود ) لفظ يطلق على؟","choices":[" من منع من العمرة"," المصدود عمومًا"," من منع من الحج"," الممنوع كليا"],"answer":" من منع من الحج"},{"question":"في أي عام حدثت غزوة الخندق الشهيرة؟","choices":[" 5 هـ"," 6 هـ"," 7 هـ"," 8 هـ"],"answer":" 5 هـ"},{"question":"من أول من لحق بالنبي محمد – صلى الله عليه وسلم – عقب وفاته من ذويه؟","choices":[" رقية"," زينب"," أم كلثوم"," فاطمة"],"answer":" فاطمة"},{"question":"ما الصلاة التي يركع المصلي ويسجد فيها أربع مرات؟","choices":[" صلاة الخسوف والكسوف"," صلاة الخسوف"," صلاة الكسوف"," صلاة الميت"],"answer":" صلاة الخسوف والكسوف"},{"question":"نبي من انبياء الله – عز وجل – ، كان يطلق عليه ( بشرى ) فمن هو؟","choices":[" يونس عليه السلام"," داوود عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," ذا الكفل عليه السلام"],"answer":" ذا الكفل عليه السلام"},{"question":"ماذا كانت عائشة رضي الله عنها بالنسبة إلى الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أمه"," زوجته"," ابنته"," أخته"],"answer":" زوجته"},{"question":"من هو أول من قام بتصنيف تفسير خاص بالقرآن العظيم بواسطة الإسناد؟","choices":[" مالك بن أنس"," أبو الأسود الدؤلي"," عثمان بن عفان"," عمر بن الخطاب"],"answer":" مالك بن أنس"},{"question":"أي أداة من الأدوات الآتية قام قابيل بقتل أخيه هابيل بواسطتها؟","choices":[" فأس"," فك الحمار"," سكين"," عصا غليظة"],"answer":" فك الحمار"},{"question":"كم مرة تم ذكر لفظ ( الجنة ) في آيات القرآن الكريم؟","choices":[" 44 مرة"," 55 مرة"," 66 مرة"," 77 مرة"],"answer":" 66 مرة"},{"question":"من الفاتح الإسلامي الذي لقب بـ: ( فاتح الصين )؟","choices":[" سعد بن معاذ "," عثمان بن عفان"," عمرو بن العاص"," قتيبة بن مسلم"],"answer":" قتيبة بن مسلم"}],
"31" : [{"question":"أين عاش زكريا عليه السلام؟","choices":[" في مصر"," في مكة"," في فلسطين"," في المغرب"],"answer":" في فلسطين"},{"question":"من صاحب هذا الدعاء: (رب اشرح لي صدري (25) ويسر لي أمري)، (طه، 25و26)؟","choices":[" موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" موسى عليه السلام"},{"question":"هل تجب صلاة الجمعة على المسافر؟","choices":[" نعم"," لا"],"answer":" لا"},{"question":"ما نصيب الزوجة إن مات زوجها ولم يكن لها ولد؟","choices":[" الربع"," الثلث"," النص"," ليس لها نصيب"],"answer":" الربع"},{"question":"كم أخا كان ليوسف عليه السلام؟","choices":[" 14 أخا"," 13 أخا"," 12 أخا"," 11 أخا"],"answer":" 11 أخا"},{"question":"ما أول سورة في المصحف ذكر فيها نبي الله صالح؟","choices":[" سورة محمد"," سورة الأعراف"," سورة الأنبياء"," سورة القصص"],"answer":" سورة الأعراف"},{"question":"من أول نبي ذكرت قصته في القرآن الكريم؟","choices":[" آدم عليه السلام"," موسى عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" آدم عليه السلام"},{"question":"من هو قائد أول غزوة بعد موت الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" خالد بن الوليد"," أسامة بن زيد"," أبو عبيدة بن الجراح"," علي بن أبي طالب"],"answer":" أسامة بن زيد"},{"question":"في أي سورة وردت قصة قارون؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة القصص"," سورة الأنبياء"],"answer":" سورة القصص"},{"question":"لمن أرسل النبي هود؟","choices":[" ثمود"," تبع"," أصحاب الرس"," عاد"],"answer":" عاد"}],
"32" : [{"question":"كم مرة تكررت الآية: \"فبأي آلاء ربكما تكذبان\"؟","choices":[" 28 مرة"," 30 مرة"," 31 مرة"," 32 مرة"],"answer":" 31 مرة"},{"question":"من الصحابي الذي دافع عن النبي صلى الله عليه وسلم في معركة أحد حتى شلت يمينه؟","choices":[" طلحة بن عبيد الله"," الزبير بن العوام"," حمزة بن عبدالمطلب"," خالد بن الوليد"],"answer":" طلحة بن عبيد الله"},{"question":"ما هي السورة التي كانت سببا في إسلام عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة الإخلاص"," سورة النساء"," سورة طه"],"answer":" سورة طه"},{"question":"ماذا تعني النفاثات في العقد؟","choices":[" النساء الساحرات"," النساء العفيفات"," النساء المطلقات"," النساء المتمردات"],"answer":" النساء الساحرات"},{"question":"من هو ترجمان القرآن وحبر الأمة؟","choices":[" أبو عبيدة الجراح"," سعد بن أبي وقاص"," أبو موسى الأشعري"," عبدالله بن عباس"],"answer":" عبدالله بن عباس"},{"question":"ما هي السورة التي تنتهي بقوله تعالى: \"واعبد ربك حتى يأتيك اليقين\"؟","choices":[" سورة النمل"," سورة الحجر"," سورة طه"," سورة النساء"],"answer":" سورة الحجر"},{"question":"ما هي السورة التي تقع بين سورتي يوسف وابراهيم؟","choices":[" سورة الرعد"," سورة هود"," سورة الحجر"," سورة الكهف"],"answer":" سورة الرعد"},{"question":"أين يوجد جامع الزيتون؟","choices":[" في ليبيا"," في تونس"," في الجزائر"," في المغرب"],"answer":" في تونس"},{"question":"من هو جندب من جنادة؟","choices":[" ابن عباس"," أبو بكر الصديق"," أبو ذر الغفاري"," أبو هريرة"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"في أي من السور التالية تقع أقصر آية؟","choices":[" سورة البلد"," سورة المدثر"," سورة النبأ"," سورة الرحمن"],"answer":" سورة الرحمن"}],
"33" : [{"question":"من هو الصحابي الملقب بسيد الفوارس؟","choices":[" سعد بن أبي وقاص"," حمزة بن عبدالمطلب"," أبو موسى الأشعري"," خالد بن الوليد"],"answer":" أبو موسى الأشعري"},{"question":"ما اسم أول غزوة للمسلمين ضد اليهود؟","choices":[" غزوة بني القينقاع"," غزوة حنين"," غزوة تبوك"," غزوة بدر"],"answer":" غزوة بني القينقاع"},{"question":"ما الإسم الذي يطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟","choices":[" المؤمنون"," الأنصار"," المهاجرون"," الحواريون"],"answer":" الحواريون"},{"question":"ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟","choices":[" العشر"," الثلث"," الثمن"," الخمس"],"answer":" العشر"},{"question":"ما هي السورة التي تبدأ ب (المر)؟","choices":[" سورة ابراهيم"," سورة مريم"," سورة النساء"," سورة الرعد"],"answer":" سورة الرعد"},{"question":"ما هي عدة المرأة الغير حامل؟","choices":[" 4 أشهر"," 4 أشهر و 10 أيام"," 3 أشهر"," 3 أشهر و 10 أيام"],"answer":" 4 أشهر و 10 أيام"},{"question":"من أي أبواب الجنة يدخل الصائمون يوم القيامة؟","choices":[" الريان"," الرضوان"," التوبة"," الصدقة"],"answer":" الريان"},{"question":"ما هي السورة التي عدد آياتها 206؟","choices":[" آل عمران"," الأعراف"," الأنفال"," النساء"],"answer":" الأعراف"},{"question":"كم عدد السور التي تبدأ ب(حم)؟","choices":[" 5 سور"," 6 سور"," 7 سور"," 8 سور"],"answer":" 7 سور"},{"question":"من هن الأيامى؟","choices":[" لا آباء لهن"," لا أخوة لهن"," لا أولاد لهن"," لا أزواج لهن"],"answer":" لا أزواج لهن"}],
"34" : [{"question":"أين يوجد جامع الزيتون؟","choices":[" ليبيا"," الجزائر"," تونس"," المغرب"],"answer":" تونس"},{"question":"في أي من السور التالية تقع أقصر آية؟","choices":[" الرحمن"," البلد"," المدثر"," النبأ"],"answer":" الرحمن"},{"question":"ما اسم أول غزوة للمسلمين ضد اليهود؟","choices":[" غزوة حنين"," غزوة تبوك"," غزوة بدر"," غزوة بني القينقاع"],"answer":" غزوة بني القينقاع"},{"question":"من هو أول من حصل على لقب سيد الشهداء؟","choices":[" حمزة بن عبدالمطلب"," عبدالله بن عمر"," علي بن أبي طالب"," سعد بن معاذ"],"answer":" حمزة بن عبدالمطلب"},{"question":"ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟","choices":[" الثلث"," الخمس"," الثمن"," العشر"],"answer":" العشر"},{"question":"من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" خديجة بنت خويلد"," ميمونة بنت الحارث"," حفصة بنت عمر"," عائشة بنت أبي بكر"],"answer":" ميمونة بنت الحارث"},{"question":"ما هي السورة التي عدد آياتها 206؟","choices":[" الأعراف"," آل عمران"," النساء"," الأنفال"],"answer":" الأعراف"},{"question":"من هو الصحابي الذي أجهز على أبي جهل يوم بدر؟","choices":[" الزبير بن العوام"," عبدالله بن مسعود"," أسيد بن خضير"," البراء بن مالك"],"answer":" عبدالله بن مسعود"},{"question":"من هن الأيامى؟","choices":[" لا آباء لهن"," لا أخوة لهن"," لا أزواج لهن"," لا أولاد لهن"],"answer":" لا أزواج لهن"},{"question":"ما هي السورة التي ورد لفظ الجلالة (الله) في كل آية من آياتها؟","choices":[" سورة التحريم"," سورة الحشر"," سورة القلم"," سورة المجادلة"],"answer":" سورة المجادلة"}],
"35" : [{"question":"ما هي السورة التي تسمى براءة؟","choices":[" النساء"," مريم"," التوبة"," الكهف"],"answer":" التوبة"},{"question":"ما هي الصلاة التي يركع فيها المصلي أربع ركعات ويسجد أربع مرات؟","choices":[" الخسوف والكسوف"," الاستسقاء"," صلاة العيد"," الجنازة"],"answer":" الخسوف والكسوف"},{"question":"ما الاسم الذي يطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟","choices":[" المؤمنون"," الأنصار"," المهاجرون"," الحواريون"],"answer":" الحواريون"},{"question":"ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" القصواء"," الصحراء"," الحمراء"," السمراء"],"answer":" القصواء"},{"question":"كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" مرتان"," ثلاث مرات"," أربع مرات"," مرة واحدة"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"ما هي السورة التي تبدأ ب(المر)؟","choices":[" سورة ابراهيم"," سورة الرعد"," سورة مريم"," سورة النساء"],"answer":" سورة الرعد"},{"question":"ما هي عدة الأرملة غير الحامل؟","choices":[" 4 أشهر و 10 أيام"," 4 أشهر"," 3 أشهر و10 أيام"," 3 أشهر"],"answer":" 4 أشهر و 10 أيام"},{"question":"من هو النبي الذي صام عن الكلام ثلاثة أيام؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," زكريا عليه السلام"," يحيى عليه السلام"," لوط عليه السلام"],"answer":" زكريا عليه السلام"},{"question":"من أي أبواب الجنة يدخل الصائمون يوم القيامة؟","choices":[" الرضوان"," التوبة"," الريان"," الصدقة"],"answer":" الريان"},{"question":"كم عدد السور التي بدأت ب(الحمدلله)؟","choices":[" 3 سور"," 7 سور"," 9 سور"," 5 سور"],"answer":" 5 سور"}],
"36" : [{"question":"ما هي السورة التي يطلق عليها قلب القرآن؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة الفاتحة"," سورة يس"," سورة الإخلاص"],"answer":" سورة يس"},{"question":"كم عدد السور التي تبدأ ب(حم)؟","choices":[" 7"," 6"," 8"," 9"],"answer":" 7"},{"question":"لمن أرسل النبي هود؟","choices":[" ثمود"," قريش"," بنو اسرائيل"," عاد"],"answer":" عاد"},{"question":"ما هي السورة التي يوجد بها بسملتين؟","choices":[" سورة النمل"," سورة الأنفال"," سورة النحل"," سورة الأعراف"],"answer":" سورة النمل"},{"question":"ما السورة التي ابتدأت باسم ثمرتين؟","choices":[" العلق"," الزلزلة"," المسد"," التين"],"answer":" التين"},{"question":"ما هو عدد حملة العرش في القرآن الكريم؟","choices":[" 6"," 7"," 8"," 9"],"answer":" 8"},{"question":"في أي سورة ذكرت قصة هابيل وقابيل؟","choices":[" سورة المائدة"," سورة البقرة"," سورة الأنعام"," سورة الأعراف"],"answer":" سورة المائدة"},{"question":"لمن أرسل النبي صالح؟","choices":[" عاد"," ثمود"," أصحاب الرس"," قوم تبع"],"answer":" ثمود"},{"question":"كم عدد السور في القرآن الكريم؟","choices":[" 110 سورة"," 113 سورة"," 114 سورة"," 115 سورة"],"answer":" 114 سورة"},{"question":"ما هي السورة التي وردت فيها سجدتين في القرآن الكريم؟","choices":[" سورة الحشر"," سورة الرعد"," سورة الممتحنة"," سورة الحج"],"answer":" سورة الحج"}],
"37" : [{"question":"من الذي عدلت شهادته شهادة الرجلين؟","choices":[" حسان بن ثابت"," أبو بكر الصديق"," خزيمة بن ثابت"," عمر بن الخطاب"],"answer":" خزيمة بن ثابت"},{"question":"ما هي السورة التي تعدل ربع القرآن؟","choices":[" سورة الكافرون"," سورة البقرة"," سورة النساء"," سورة المجادلة"],"answer":" سورة الكافرون"},{"question":"من هو الملقب بذي النورين؟","choices":[" الزبير بن العوام"," خالد بن الوليد"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"كم عدة المرأة المطلقة؟","choices":[" 3 أشهر"," 4 أشهر و10 أيام"," 4 أشهر"," 3 أشهر و10 أيام"],"answer":" 3 أشهر"},{"question":"ما اسم خازن الجنة؟","choices":[" ميكائيل"," جبريل"," مالك"," رضوان"],"answer":" رضوان"},{"question":"متى كانت غزوة بدر الأولى؟","choices":[" 1 هـ"," 2 هـ"," 3 هـ"," 4 هـ"],"answer":" 2 هـ"},{"question":"من هو الصحابي الذي لقب بأمين هذه الأمة؟","choices":[" أبو عبيدة الجراح"," عمر بن الخطاب"," أبو ذر الغفاري"," ابن عباس"],"answer":" أبو عبيدة الجراح"},{"question":"من هو الصحابي الذي سماه الرسول صلى الله عليه وسلم بغسيل الملائكة؟","choices":[" أنس بن مالك"," حنطلة بن أبي عامر"," سعيد بن المسيب"," سعد بن معاذ"],"answer":" حنطلة بن أبي عامر"},{"question":"من هو الصحابي الجليل الملقب بأبو المساكين؟","choices":[" عبدالله بن عباس"," حمزة بن عبد المطلب"," جعفر بن أبي طالب"," أبو بكر الصديق"],"answer":" جعفر بن أبي طالب"},{"question":"ما هي السورة التي يطلق عليها عروس القرآن؟","choices":[" المزمل"," الفاتحة"," النساء"," الرحمن"],"answer":" الرحمن"}],
"38" : [{"question":"من هو حواري الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" حمزة بن عبد المطلب"," حسان بن ثابت"," الزبير بن العوام"," بلال الحبسي"],"answer":" الزبير بن العوام"},{"question":"من قاتل عمر بن الخطاب؟","choices":[" أبو لؤلؤة المجوسي"," سلمان الحبشي"," أبو قتادة الأبهر"," عبدالله بن سلول"],"answer":" أبو لؤلؤة المجوسي"},{"question":"من هو الصحابي الذي لقب بشبيه الملائكة؟","choices":[" زيد بن حارثة"," عبدالله بن مسعود"," عثمان بن عفان"," عمران بن الحصين"],"answer":" عمران بن الحصين"},{"question":"ما هي السورة التي لا تحتوي على حرف الميم؟","choices":[" سورة الكوثر"," سورة الناس"," سورة الإخلاص"," سورة الفلق"],"answer":" سورة الكوثر"},{"question":"من آخر نساء النبي صلى الله عليه وسلم موتا؟","choices":[" ميمونة"," عائشة"," حفصة بنت عمر"," أم سلمة"],"answer":" أم سلمة"},{"question":"من هي المقصودة بقوله تعالى: \"قد سمع الله قول التي تجادلك في زوجها\"؟","choices":[" أسماء بنت النعمان"," خولة بنت ثعلبة"," أروى بنت الحارث"," آمنة المخزومية"],"answer":" خولة بنت ثعلبة"},{"question":"من هو الصحابي الذي سيبعث وحيدا؟","choices":[" أبو ذر الغفاري"," جعفر بن أبي طالب"," خالد بن الوليد"," حذيفة بن اليمان"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"كم عدد السور التي أسمها على أسماء الأنبياء؟","choices":[" 4 سور"," 5 سور"," 6 سور"," 8 سور"],"answer":" 6 سور"},{"question":"ما اسم طعام المأتم الذي يقدم عند الوفاة؟","choices":[" النقيعة"," العقيقة"," الوضيمة"," المأدبة"],"answer":" الوضيمة"},{"question":"في أي سورة ورد اسم القيامة (الصاخة)؟","choices":[" سورة القيامة"," سورة الإنسان"," سورة النازعات"," سورة عبس"],"answer":" سورة عبس"}],
"39" : [{"question":"من الصحابي الذي دافع عن النبي صلى الله عليه وسلم في معركة أحد حتى شلت يمينه؟","choices":[" الزبير بن العوام"," حمزة بن عبدالمطلب"," طلحة بن عبيد الله"," خالد بن الوليد"],"answer":" طلحة بن عبيد الله"},{"question":"من هو ترجمان القرآن؟","choices":[" عبدالله بن عباس"," أبو عبيدة الجراح"," سعد بن أبي وقاص"," أبو موسى الأشعري"],"answer":" عبدالله بن عباس"},{"question":"من هو أول فدائي في الإسلام؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," حمزة بن عبد المطلب"," علي بن أبي طالب"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"أول من أسلم من الصحابة من الرجال؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," سعيد بن زيد"," بلال الحبشي"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"من هو جندب بن جنادة؟","choices":[" ابن عباس"," أبو بكر الصديق"," أبو هريرة"," أبو ذر الغفاري"],"answer":" أبو ذر الغفاري"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بسيد الفوارس؟","choices":[" سعد بن أبي وقاص"," أبو موسى الأشعري"," حمزة بن عبد المطلب"," خالد بن الوليد"],"answer":" أبو موسى الأشعري"},{"question":"من هو أول من حصل على لقب سيد الشهداء؟","choices":[" حمزة بن عبدالمطلب"," عبدالله بن عمر"," علي بن أبي طالب"," سعد بن معاذ"],"answer":" حمزة بن عبدالمطلب"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بداهية العرب؟","choices":[" ثابت بن قيس"," عمرو بن العاص"," زيد بن حارثة"," أبو دجانة"],"answer":" عمرو بن العاص"},{"question":"من هو الذي كانت تستحي منه الملائكة؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," الزبير بن العوام"," عثمان بن عفان"," سعد بن معاذ"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"من هو أمين الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" عمرو بن العاص"," حنطلة بن أبي عامر"," سعد بن معاذ"," حذيفة بن اليمان"],"answer":" حذيفة بن اليمان"}],
"40" : [{"question":"أين رست سفينة نوح بعد الطوفان؟","choices":[" جبل المروة"," جبل الصفا"," جبل الجودي"," جبل في العراق"],"answer":" جبل الجودي"},{"question":"الشهر الخامس في التقويم الهجري؟","choices":[" جمادى الأول"," شوال"," ربيع الأول"," جمادى الآخرة"],"answer":" جمادى الأول"},{"question":"من هو الصحابي الذي افتداه الرسول صلى الله عليه وسلم بأبيه وأمه؟","choices":[" زيد بن حارثة"," علي بن أبي طالب"," سعد بن معاذ"," سعد بن أبي وقاص"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"ما اسم الفتى الذي كان يصاحب موسى عليه السلام في رحلته مع الخضر؟","choices":[" يوشع بن نون"," ذي القرنين"," هارون"," الخضر"],"answer":" يوشع بن نون"},{"question":"ما هي المعركة التي كانت سببا في تعجيل المسلمين بجمع القرآن؟","choices":[" معركة حنين"," معركة القادسية"," معركة تبوك"," معركة اليمامة"],"answer":" معركة اليمامة"},{"question":"من هو الصحابي الذي أوتي مزمارا من مزامير داوود عليه السلام؟","choices":[" حسان بن ثابت"," أبو موسى الأشعري"," أبي ذر الغفاري"," عمرو بن العاص"],"answer":" أبو موسى الأشعري"},{"question":"في أي غزوة استشهد الصحابي جعفر بن أبي طالب؟","choices":[" غزوة مؤتة"," غزوة أحد"," عزوة حنين"," غزوة بدر الكبرى"],"answer":" غزوة مؤتة"},{"question":"أول من أنشأ جهاز شرطة في الإسلام؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," عثمان بن عفان"," علي بن أبي طالب"," عمر بن عبدالعزيز"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"من القوم الذين أهلكهم الله بالطاغية؟","choices":[" قوم عاد"," قوم مدين"," قوم ثمود"," قوم شعيب"],"answer":" قوم ثمود"},{"question":"أين ورد قوله تعالى (واتقوا يوما ترجعون فيه إلى الله ثم توفى كل نفس ما كسبت وهم لا يظلمون)؟","choices":[" سورة الأنعام"," سورة آل عمران"," سورة النساء"," سورة البقرة"],"answer":" سورة البقرة"}],
"41" : [{"question":"قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (من صلى البردين دخل الجنة) ما هما البردين؟","choices":[" الظهر والعصر"," الظهر والمغرب"," الفجر والعصر"," الفجر والعشاء"],"answer":" الفجر والعصر"},{"question":"ما أول معركة وقعت بين المسلمين والروم؟","choices":[" أجنادين"," نهاوند"," مؤتة"," القادسية"],"answer":" أجنادين"},{"question":"من هو قائد المسلمين في معركة عين جالوت؟","choices":[" توران شاه"," مروان بن عبدالملك"," المعتصم بالله"," سيف الدين قطز"],"answer":" سيف الدين قطز"},{"question":"في أي سنة هجرية كانت غزوة أحد؟","choices":[" 3 هـ"," 6 هـ"," 4 هـ"," 5 هـ"],"answer":" 3 هـ"},{"question":"قال تعالى في سورة الغاشية ((14) و نمارق مصفوفة) ما المقصود بالنمارق؟","choices":[" الحلي"," الأغطية"," الأكواب"," الوسائد"],"answer":" الوسائد"},{"question":"ذكر الله تعالى في سورة المدثر كلمة (سقر) فماذا تعني؟","choices":[" اسم باب في الجنة"," اسم من أسماء جهنم"," اسم السماء السابعة"," اسم نهر في الجنة"],"answer":" اسم من أسماء جهنم"},{"question":"قوم أي من الأنبياء كانوا يعبدون الأيكة؟","choices":[" شعيب عليه السلام"," صالح عليه السلام"," يوشع بن نون"," نوح عليه السلام"],"answer":" شعيب عليه السلام"},{"question":"كم مرة ذكر سيدنا موسى عليه السلام في القرآن الكريم؟","choices":[" 125 مرة"," 136 مرة"," 140 مرة"," 154 مرة"],"answer":" 136 مرة"},{"question":"من قائل هذا الدعاء (رب بما أنعمت علي فلن أكون ظهيرا للمجرمين)؟","choices":[" سليمان عليه السلام"," هود عليه السلام"," موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"],"answer":" موسى عليه السلام"},{"question":"من السبع الموبقات؟","choices":[" السرقة"," البغضاء"," التنابز بالألقاب"," قذف المحصنات المؤمنات الغافلات"],"answer":" قذف المحصنات المؤمنات الغافلات"}],
"42" : [{"question":"في أي سورة وردت هذه الآية الكريمة (ويسألونك عن الجبال فقل ينسفها ربي نسفا* فيذرها قاعا صفصفا)؟","choices":[" سورة ق"," سورة الطور"," سورة طه"," سورة القلم"],"answer":" سورة طه"},{"question":"من هو النبي الذي دعى ربه أن يهبه غلاما زكيا؟","choices":[" زكريا عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," يوسف عليه السلام"," أيوب عليه السلام"],"answer":" زكريا عليه السلام"},{"question":"قال تعالى في سورة ص (وشددنا ملكه وآتيناه الحكمة وفصل الخطاب(20)) من المقصود بالآية الكريمة؟","choices":[" زكريا عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"," موسى عليه السلام"," داوود عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"},{"question":"كم عدد آيات سورة البقرة؟","choices":[" 286 آية"," 280 آية"," 298 آية"," 277 آية"],"answer":" 286 آية"},{"question":"احدى هذه السور تبدأ بالحروف المقطعة (الم)؟","choices":[" النمل"," القلم"," الرعد"," البقرة"],"answer":" البقرة"},{"question":"في أي سورة وردت قصة طالوت؟","choices":[" سورة آل عمران"," سورة البقرة"," سورة المائدة"," سورة النساء"],"answer":" سورة البقرة"},{"question":"من هو النبي الذي أمره الله بأن يأخذ الكتاب بقوة؟","choices":[" يحيى عليه السلام"," زكريا عليه السلام"," موسى عليه السلام"," هود عليه السلام"],"answer":" يحيى عليه السلام"},{"question":"قال تعالى في سورة هود (وأخذت الذين ظلموا فأصبحوا في ديارهم جاثمين) من هم القوم الذين أهلكهم الله في هذه الآية؟","choices":[" قوم صالح"," قوم مدين"," قوم هود"," قوم عاد"],"answer":" قوم مدين"},{"question":"قال تعالى (كذبت قبلهم قوم نوح فكذبوا عبدنا وقالوا مجنون وازدجر) في أي سورة وردت هذه الآية؟","choices":[" سورة النجم"," سورة التكوير"," سورة القمر"," سورة القلم"],"answer":" سورة القمر"},{"question":"قال تعالى في سورة الواقعة (في سدر مخضود) ما معنى مخضود؟","choices":[" الناعم الملمس"," المزين بالحلي"," المرصع بالذهب"," لا شوك فيه"],"answer":" لا شوك فيه"}],
"43" : [{"question":"كيف أهلك قوم هود؟","choices":[" بالصيحة"," بالغرق"," ريح صرصر عاتية"," بالجراد"],"answer":" ريح صرصر عاتية"},{"question":"متى وقعت غزوة الخندق؟","choices":[" 5 هـ"," 7 هـ"," 4 هـ"," 9 هـ"],"answer":" 5 هـ"},{"question":"من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" ميمونة"," سودة بنت زمعة"," جويرية بنت الحارث"," ماريا القبطية"],"answer":" ماريا القبطية"},{"question":"من أول من أمر بجمع القرآن الكريم؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"," عمر بن الخطاب"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"كم سنة دامت خلافة علي بن أبي طالب كرم الله وجهه؟","choices":[" 5 سنوات"," 9 سنوات"," 7 سنوات"," 6 سنوات"],"answer":" 6 سنوات"},{"question":"من الصحابة العشر المبشرين بالجنة؟","choices":[" الحارث بن أوس بن معاذ"," سعيد بن زيد بن عمرو بن نفيل"," كعب بن مالك"," معاذ بن جبل"],"answer":" سعيد بن زيد بن عمرو بن نفيل"},{"question":"من هو النبي الذي علم منطق الطير؟","choices":[" سليمان عليه السلام"," موسى عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," عيسى عليه السلام"],"answer":" سليمان عليه السلام"},{"question":"من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟","choices":[" موسى عليه السلام"," ادريس عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," آدم عليه السلام"],"answer":" ادريس عليه السلام"},{"question":"احدى أمهات المؤمنين رضي الله عنهن تلقب بأم المساكين فمن هي؟","choices":[" زينب بنت جحش"," حفصة بنت عمر"," زينب بنت خزيمة الهلالية"," أم سلمة"],"answer":" زينب بنت خزيمة الهلالية"},{"question":"كم عدد أخوة النبي يوسف عليه السلام؟","choices":[" 13"," 10"," 12"," 11"],"answer":" 11"}],
"44" : [{"question":"إلى كم جزء ينقسم القرآن الكريم؟","choices":[" خمسة أجزاء"," عشرة أجزاء"," ثلاثون جزءا"," أربعون جزءا"],"answer":" ثلاثون جزءا"},{"question":"كم مرة تكررت الآية: \"فبأي آلاء ربكما تكذبان\"؟","choices":[" 31 مرة"," 32 مرة"," 33 مرة"," 34 مرة"],"answer":" 31 مرة"},{"question":"ما هي السورة التي تبدأ بقوله تعالى: \"يا أيها النبي اتق الله ولا تطع الكافرين والمنافقين إن الله كان عليما حكيما\"؟","choices":[" سورة الحجر"," سورة الأنفال"," سورة محمد"," سورة الأحزاب"],"answer":" سورة الأحزاب"},{"question":"ما هي السورة التي كانت سببا في إسلام عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟","choices":[" طه"," النساء"," الإخلاص"," البقرة"],"answer":" طه"},{"question":"ماذا تعني النفاثات في العقد؟","choices":[" النساء العفيفات"," النساء المطلقات"," النساء المتمردات"," النساء الساحرات"],"answer":" النساء الساحرات"},{"question":"ما هي أعظم سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" سورة طه"," سورة الفاتحة"," سورة الناس"," سورة الفلق"],"answer":" سورة الفاتحة"},{"question":"ما هي السورة التي تنتهي بقوله تعالى \"واعبد ربك حتى يأتيك اليقين\"؟","choices":[" سورة الحجر"," سورة النمل"," سورة النساء"," سورة طه"],"answer":" سورة الحجر"},{"question":"ما هي السورة التي تقع بين سورتي يوسف وابراهيم؟","choices":[" هود"," الرعد"," الحجر"," الكهف"],"answer":" الرعد"},{"question":"ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن؟","choices":[" سورة المزمل"," سورة النبأ"," سورة الإخلاص"," سورة الكافرون"],"answer":" سورة الإخلاص"},{"question":"كم عدد السجدات في القرآن الكريم؟","choices":[" 9"," 12"," 14"," 15"],"answer":" 15"}],
"45" : [{"question":"كم عدد أيام الحج؟","choices":[" أربعة أيام"," خمسة أيام"," ستة أيام"," سبعة أيام"],"answer":" ستة أيام"},{"question":"ماذا يطلق على يوم النحر في القرآن الكريم؟","choices":[" يوم الحج الأكبر"," يوم الحج الأصغر"," يوم التروية"," يوم عرفة"],"answer":" يوم الحج الأكبر"},{"question":"في أي يوم من أيام الحج يوم عرفة العظيم؟","choices":[" الثاني عشر من ذي الحجة"," الحادي عشر من ذي الحجة"," العاشر من ذي الحجة"," التاسع من ذي الحجة"],"answer":" التاسع من ذي الحجة"},{"question":"كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" مرة واحدة"," مرتين"," ثلاث مرات"," أربع مرات"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"هل الحج من أركان الإسلام؟","choices":[" نعم"," لا"],"answer":" نعم"},{"question":"يعتبر الحج من أركان؟","choices":[" الإيمان"," الإسلام"," الصلاة"," الصيام"],"answer":" الإسلام"},{"question":"ماهو حكم الحج في الإسلام؟","choices":[" فرض على من استطاع"," سنة"," مكروه"," مستحب"],"answer":" فرض على من استطاع"},{"question":"كم مرة يطوف الحاج حول الكعبة؟","choices":[" ثمان مرات"," سبع مرات"," ست مرات"," خمس مرات"],"answer":" سبع مرات"},{"question":"في أي شهر يحج المسلمون؟","choices":[" شهر رمضان"," شهر شعبان"," شهر ذي الحجة"," شهر ذي القعدة"],"answer":" شهر ذي الحجة"},{"question":"يجب على المسلم الوقوف في..؟","choices":[" مزدلفة"," منى"," مكة"," عرفات"],"answer":" عرفات"}],
"46" : [{"question":"في أي عام ميلادي توفي النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 752 م"," 633 م"," 632 م"," 755 م"],"answer":" 632 م"},{"question":"ما هو أضعف البيوت كما ذكر في القرآن الكريم؟","choices":[" بيت العنكبوت"," بيت الجراد"," بيت النمل"," بيت النحل"],"answer":" بيت العنكبوت"},{"question":"قال تعالى في سورة القلم: (فأصبحت كالصريم (20)) ما المقصود بالصريم؟","choices":[" كنوز الشمس"," خضراء"," كإشراقة النهار"," الليل الأسود"],"answer":" الليل الأسود"},{"question":"متى احتفل المسلمون بعيد الفطر؟","choices":[" 2 هـ"," 4 هـ"," 3 هـ"," 5 هـ"],"answer":" 2 هـ"},{"question":"في أي يوم خلق آدم عليه السلام؟","choices":[" يوم القدر"," يوم عرفة"," يوم النحر"," يوم الجمعة"],"answer":" يوم الجمعة"},{"question":"من هو قائد المسلمين في معكرة القادسية؟","choices":[" خالد بن الوليد"," عمرو بن العاص"," سعد بن أبي وقاص"," عبدالله بن الزبير"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"من هي الملقبة بذات النطاقين؟","choices":[" أسماء بنت أبي بكر"," عائشة رضي الله عنها"," خديجة بنت خويلد"," حفصة بنت عمر"],"answer":" أسماء بنت أبي بكر"},{"question":"ما اسم الذبيحة التي تذبح عن المولود وهي سنة مؤكدة؟","choices":[" الوضيمة"," العقيقة"," الوليمة"," العذيرة"],"answer":" العقيقة"},{"question":"قال تعالى: (والذاريات ذروا) ما المقصود بالذاريات؟","choices":[" الأمطار"," الملائكة"," الرياح"," السحاب"],"answer":" الرياح"},{"question":"من هو خطيب الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" مصعب بن عمير"," كعب بن مالك"," عمرو بن العاص"," ثابت بن قيس"],"answer":" ثابت بن قيس"}],
"47" : [{"question":"قال تعالى: (كأنهم حمر مستنفرة(50) فرت من قسورة) ما معنى قسورة؟","choices":[" ثعلب"," ذئب"," أسد"," نمر"],"answer":" أسد"},{"question":"نوع من أنواع الربا يقوم على التفاضل في الجنس الواحد ماذا يسمى؟","choices":[" ربا الفضل"," ربا المال"," ربا القرض"," ربا النسيئة"],"answer":" ربا الفضل"},{"question":"من قائل هذا الدعاء: (رب بما أنعمت علي فلن أكون ظهيرا للمجرمين)؟","choices":[" عيسى عليه السلام"," هود عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," موسى عليه السلام"],"answer":" موسى عليه السلام"},{"question":"ما هي السورة التي ورد فيها ذكر الذباب؟","choices":[" الحج"," الأنبياء"," النساء"," المؤمنون"],"answer":" الحج"},{"question":"من آخر من توفى من الصحابة؟","choices":[" أسامة بن زيد"," الزبير بن العوام"," زيد بن حارثة"," أبو الطفيل عامر بن وائلة"],"answer":" أبو الطفيل عامر بن وائلة"},{"question":"من هو النبي الذي كفل مريم العذراء؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," زكريا عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," يحيى عليه السلام"],"answer":" زكريا عليه السلام"},{"question":"ما هو اسم أبو جهل؟","choices":[" عمرو بن هشام"," أمية بن خلف"," عمرو بن سعد"," عبد العزى"],"answer":" عمرو بن هشام"},{"question":"ما هو أول مسجد في الإسلام؟","choices":[" المسجد الأقصى"," مسجد قباء"," المسجد الحرام"," المسجد النبوي"],"answer":" مسجد قباء"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بترجمان القرآن؟","choices":[" عبد الرحمن بن عوف"," عبدالله بن عمرو بن العاص"," عبدالله بن عباس"," عبدالله بن مسعود"],"answer":" عبدالله بن عباس"},{"question":"ما هي السورة التي تقع في نصف القرآن؟","choices":[" سورة هود"," سورة الحج"," سورة يوسف"," سورة الكهف"],"answer":" سورة الكهف"}],
"48" : [{"question":"من هي أم اسحاق عليه السلام؟","choices":[" مريم"," آسيا"," سارة"," هاجر"],"answer":" سارة"},{"question":"ما اسم الطعام الذي يقدم للإحتفال بالزواج؟","choices":[" الوليمة"," الوضيمة"," العذيرة"," النقيعة"],"answer":" الوليمة"},{"question":"من معجزات الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" معجزة الناقة"," معجزة احياء الموتى"," كلامه في المهد"," انشقاق القمر"],"answer":" انشقاق القمر"},{"question":"ما هي السورة التي لا تحوي حرف الميم؟","choices":[" سورة الكوثر"," سورة النصر"," سورة العصر"," سورة الإخلاص"],"answer":" سورة الكوثر"},{"question":"من هو النبي الذي ارسل الى قوم ثمود؟","choices":[" هود"," يوشع بن نون"," شعيب"," صالح"],"answer":" صالح"},{"question":"الصحراء الذي أقام فيها موسى مع قومه بعد أن أنجاهم الله من فرعون؟","choices":[" صحراء النقب"," صحراء سيناء"," الربع الخالي"," الصحراء العربية"],"answer":" صحراء سيناء"},{"question":"من هم القوم الذي أرسل لهم الله الناقة؟","choices":[" قوم ثمود"," قوم مدين"," قوم عاد"," قوم شعيب"],"answer":" قوم ثمود"},{"question":"كم عدة المرأة المتوفي زوجها؟","choices":[" ثلاثة قروء"," أربع أشهر وعشرة أيام"," ثلاثة شهور"," أربعة شهور"],"answer":" أربع أشهر وعشرة أيام"},{"question":"ما اسم والدة النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" بركة بنت ثعلبة"," فاطمة بنت أسد"," آمنة بنت وهب"," أم أيمن"],"answer":" آمنة بنت وهب"},{"question":"كم كانت مدة الدعوة سرا؟","choices":[" 5 سنوات"," 6 سنوات"," 4 سنوات"," 3 سنوات"],"answer":" 3 سنوات"}],
"49" : [{"question":"ما اسم طعام المأتم الذي يقدم عند الوفاة؟","choices":[" المأدبة"," العقيقة"," الوضيمة"," النقيعة"],"answer":" الوضيمة"},{"question":"ما هي الصلاة التي يركع فيها المصلي أربع مرات ويسجد أربع مرات؟","choices":[" صلاة الخسوف والكسوف"," صلاة العيد"," صلاة الجنازة"," صلاة الاستسقاء"],"answer":" صلاة الخسوف والكسوف"},{"question":"في أي سورة وردت هذه الآية الكريمة (فقلت استغفروا ربكم إنه كان غفارا (10) يرسل السماء عليكم مدرارا (11))؟","choices":[" سورة القصص"," سورة محمد"," سورة الأنبياء"," سورة نوح"],"answer":" سورة نوح"},{"question":"اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟","choices":[" معركة عين جالوت"," معركة الفتح"," معركة نهاوند"," معركة القادسية"],"answer":" معركة عين جالوت"},{"question":"من هو النبي الذي سخر له الجبال تسبح معه؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," داوود عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"},{"question":"كم عدد المواضع التي اقسم الله بنفسه في القرآن الكريم؟","choices":[" 9 مواضع"," 7 مواضع"," 5 مواضع"," 6 مواضع"],"answer":" 7 مواضع"},{"question":"من هي مرضعة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" حليمة السعدية"," أم أيمن"," فاطمة بنت أسد"," بركة بنت ثعلبة"],"answer":" حليمة السعدية"},{"question":"من هو الصحابي الذي اشترى بئر رومة في المدينة من اليهودي ووهبه للمسلمين؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," عثمان بن عفان"," عمار بن ياسر"," أبو بكر الصديق"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 7 غزوات"," 5 غزوات"," 9 غزوات"," 8 غزوات"],"answer":" 9 غزوات"},{"question":"من هو النبي الذي آتاه الله العلم والحكمة وسخر له الجبال والطير يسبحن معه؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," نوح عليه السلام"," داوود عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"}],
"50" : [{"question":"كم عدد أبواب النار؟","choices":[" 8 أبواب"," 9 أبواب"," 7 أبواب"," 6 أبواب"],"answer":" 7 أبواب"},{"question":"كم سنة دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟","choices":[" سنتان"," 4 سنوات"," 3 سنوات"," سنة واحدة"],"answer":" سنتان"},{"question":"من السبع الموبقات؟","choices":[" الرياء"," السرقة"," العداوة"," الشرك بالله"],"answer":" الشرك بالله"},{"question":"قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (هذا خالي فليرني امرِ خاله) فمن هو الصحابي الذي يقصده؟","choices":[" سعد بن أبي وقاص"," أوس بن ثابت"," سعد بن معاذ"," عبدالله بن مسعود"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقي ربه؟","choices":[" أبو بكر الصديق"," عمر بن الخطاب"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"الشهر الخامس في التقويم الهجري؟","choices":[" ربيع الأول"," جمادى الأول"," شوال"," جمادى الآخرة"],"answer":" جمادى الأول"},{"question":"متى وقعت غزوة الخندق؟","choices":[" 5 هـ"," 9 هـ"," 4 هـ"," 7 هـ"],"answer":" 5 هـ"},{"question":"ما هو اسم أبو جهل؟","choices":[" عبد العزى"," عمرو بن هشام"," أمية بن خلف"," عمرو بن سعد"],"answer":" عمرو بن هشام"},{"question":"ما هي آخر سورة نزلت في القرآن الكريم؟","choices":[" الكافرون"," الفيل"," النصر"," الناس"],"answer":" النصر"},{"question":"كم دامت خلافة عثمان بن عفان رضي الله عنك؟","choices":[" 9 سنوات"," 13 سنة"," 11 سنة"," 12 سنة"],"answer":" 12 سنة"}],
"51" : [{"question":"ما هي السورة القرآنية التي يبكي فيها الشيطان عند سماعها؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة الفاتحة"," سورة السجدة"," سورة يونس"],"answer":" سورة السجدة"},{"question":"أين يوجد البيت المعمور؟","choices":[" في السماء"," ما بين الأرض والسماء"," في الجنة"," في الأرض"],"answer":" في السماء"},{"question":"ما هي المدة التي نام فيها أهل الكهف؟","choices":[" 308 سنة"," 309 سنة"," 310 سنة"," 311 سنة"],"answer":" 309 سنة"},{"question":"في أي سنة شرع شهر رمضان المبارك؟","choices":[" 2 هـ"," 3 هـ"," 4 هـ"," 5 هـ"],"answer":" 2 هـ"},{"question":"ما هي الغزوة التي أسرت فيها الشيماء شقيقة الرسول صلى الله عليه وسلم في الرضاعة؟","choices":[" غزوة بدر"," غزوة تبوك"," غزوة أحد"," غزوة حنين"],"answer":" غزوة حنين"},{"question":"كم عدد الأشهر الحرم؟","choices":[" شهران"," أربعة أشهر"," ثلاثة أشهر"," خمسة أشهر"],"answer":" أربعة أشهر"},{"question":"كم عدد أبناء الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" سبعة أبناء"," خمسة أبناء"," ستة أبناء"," ثمانية أبناء"],"answer":" سبعة أبناء"},{"question":"من أول من أسلم من الرجال؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," عثمان بن عفان"," علي بن أبي طالب"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"من أول من أسلم من الأنصار؟","choices":[" أبو عبيدة بن الجراح"," سعد بن معاذ"," جابر بن عبد الله"," زيد بن الحارثة"],"answer":" جابر بن عبد الله"},{"question":"ما هي أصغر سورة في القرآن الكريم؟","choices":[" البقرة"," النبأ"," الفلق"," الكوثر"],"answer":" الكوثر"}],
"52" : [{"question":"في أي سنة للهجرة توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 11 هـ"," 12 هـ"," 13 هـ"," 14 هـ"],"answer":" 11 هـ"},{"question":"من السبع الموبقات؟","choices":[" أكل الربا"," كنز الذهب"," السرقة"," التلاعب بالكيل"],"answer":" أكل الربا"},{"question":"متى لقب أبو بكر بالصديق؟","choices":[" غزوة الخندق"," غزوة بدر"," في حادثة الإفك"," في حادثة الإسراء والمعراج"],"answer":" في حادثة الإسراء والمعراج"},{"question":"من مؤلف كتاب الجامع الصحيح؟","choices":[" الإمام البخاري"," الإمام مسلم"," الترمذي"," الطبري"],"answer":" الإمام البخاري"},{"question":"نوع من أنواع الربا يقوم على التفاضل في الجنس الواحد ماذا يسمى؟","choices":[" ربا القرض"," ربا النسيئة"," ربا المال"," ربا الفضل"],"answer":" ربا الفضل"},{"question":"ما اسم الزوجة الرابعة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" سودة بنت زمعة"," حفصة بنت عمر"," أم سلمة"," جويرية بنت الحارث"],"answer":" حفصة بنت عمر"},{"question":"اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟","choices":[" معركة عين جالوت"," معركة القادسية"," معركة نهاوند"," معركة الفتح"],"answer":" معركة عين جالوت"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بذي النورين؟","choices":[" عمرو بن العاص"," عثمان بن عفان"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"ما هو الاسم الذي يطلق على الزيادة في الدين نظير الأجل أو الزيادة فيه؟","choices":[" ربا المال"," مضاربة مشروعة"," ربا النسيئة"," ربا الفضل"],"answer":" ربا النسيئة"},{"question":"كم سنة دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟","choices":[" أربع سنوات"," ثلاث سنوات"," سنة واحدة"," سنتان"],"answer":" سنتان"}],
"53" : [{"question":"قال تعالى في سورة الذاريات (فالجاريات يسرا) المقصود بالجاريات في الآية هو؟","choices":[" الملائكة"," الغمام"," السفن"," الرياح"],"answer":" السفن"},{"question":"من هي المرأة التي نذرت ما في بطنها محررا؟","choices":[" امرأة عمران"," أم موسى عليه السلام"," مريم العذراء"," آسيا بنت مزاحم"],"answer":" امرأة عمران"},{"question":"من هو النبي الذي لقب بالصديق؟","choices":[" أيوب عليه السلام"," يعقوب عليه السلام"," يونس عليه السلام"," يوسف عليه السلام"],"answer":" يوسف عليه السلام"},{"question":"الشهر الثامن في التقويم الهجري؟","choices":[" شعبان"," محرم"," شوال"," ذو الحجة"],"answer":" شعبان"},{"question":"من هو خطيب الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" عمرو بن العاص"," كعب بن مالك"," مصعب بن عمير"," ثابت بن قيس"],"answer":" ثابت بن قيس"},{"question":"من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟","choices":[" آدم عليه السلام"," ادريس عليه السلام"," موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"],"answer":" ادريس عليه السلام"},{"question":"قال تعالى في سورة القلم (فأصبحت كالصريم (20)) ما المقصود بالصريم؟","choices":[" الليل الأسود"," كنوز الشمس"," كاشراقة النهار"," خضراء"],"answer":" الليل الأسود"},{"question":"ما اسم الآية التي تنتهي آياتها بحرف السين؟","choices":[" الضحى"," الناس"," الصمد"," الفلق"],"answer":" الناس"},{"question":"إلى أي قوم أرسل نبي الله شعيب عليه السلام؟","choices":[" قوم ثمود"," أهل نينوى"," قوم مدين"," قوم عاد"],"answer":" قوم مدين"},{"question":"في أي سورة وردت الآية (يا أيها الناس اتقوا ربكم إن زلزلة الساعة شيء عظيم)؟","choices":[" سورة الأعراف"," سورة الغاشية"," سورة البقرة"," سورة الحج"],"answer":" سورة الحج"}],
"54" : [{"question":"ما هي السورة التي تقع البسملة في وسطها؟","choices":[" سورة الحج"," سورة الشعراء"," سورة النمل"," سورة القصص"],"answer":" سورة النمل"},{"question":"كم مرة ورد لفظ \"بسم\" في القرآن الكريم؟","choices":[" 7 مرات"," 8 مرات"," 3 مرات"," 5 مرات"],"answer":" 7 مرات"},{"question":"ما معنى \"القطر\" في قوله تعالى (وأسلنا له عين القطر)؟","choices":[" الذهب"," الفظة"," الأحجار الكريمة"," النحاس"],"answer":" النحاس"},{"question":"ما هو اللون الذي كانت تكسى به الكعبة قبل اللون الأسود؟","choices":[" الأخضر"," الذهبي"," الأزرق"," الأبيض"],"answer":" الأخضر"},{"question":"المسجد الأقصى هو ثاني مسجد وضع في الأرض بعد المسجد الحرام بمدة قدرها؟","choices":[" 1000 سنة"," 100 سنة"," 80 سنة"," 40 سنة"],"answer":" 40 سنة"},{"question":"متى فتح المسلمون مكة المكرمة؟","choices":[" 7 هـ"," 8 هـ"," 9 هـ"," 10 هـ"],"answer":" 8 هـ"},{"question":"من الذي شيد قبة الصخرة المشرفة في القدس؟","choices":[" عبدالملك بن مروان"," سليمان بن عبدالملك"," هشام بن عبدالملك"," يزيد بن عبدالملك"],"answer":" عبدالملك بن مروان"},{"question":"كيف أهلك الله قوم لوط؟","choices":[" بالصاعقة"," بحجارة مسومة"," بالصيحة"," بالغرق"],"answer":" بحجارة مسومة"},{"question":"من هو الملقب بأسد الله الغالب؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," زيد بن ثابت"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"من هو النبي الذي يقتل المسيح الدجال؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"," موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"],"answer":" عيسى عليه السلام"}],
"55" : [{"question":"من أول من لبس السروال؟","choices":[" عيسى عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," آدم عليه السلام"],"answer":" ابراهيم عليه السلام"},{"question":"من أول من صنف تفسير القرآن الكريم بالإسناد؟","choices":[" مالك بن أنس"," أبو حنيفة النعمان"," محمد بن ادريس الشافعي"," أحمد بن حنبل"],"answer":" مالك بن أنس"},{"question":"من أول من قاتل بالسيف؟","choices":[" نوح عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"," اسحاق عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"],"answer":" ابراهيم عليه السلام"},{"question":"ما أول هدية الى الرسول صلى الله عليه وسلم بالمدينة؟","choices":[" قطعة خبز وسمن ولبن"," لحم وخبز"," حليب ولبن"," سيف"],"answer":" قطعة خبز وسمن ولبن"},{"question":"من هو الكافر الذي اعتبر رأس الكفر وفرعون الأمة؟","choices":[" أمية بن خلف"," الوليد بن هاشم"," أبو لهب"," أبو جهل"],"answer":" أبو جهل"},{"question":"ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟","choices":[" النمل"," التوبة"," النحل"," الإسراء"],"answer":" التوبة"},{"question":"قال رسول الله صلى عليه وسلم (هذا خالي فليرني امرؤ خاله) فمن هو الصحابي الذي يقصده؟","choices":[" سعد بن أبي وقاص"," أوس بن ثابت"," سعد بن معاذ"," عبدالله بن مسعود"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم ما هي؟","choices":[" الذاريات"," العاديات"," الزاجرات"," النازعات"],"answer":" العاديات"},{"question":"ما هي نسبة الزكاة من المال الفائض بلغ النصاب؟","choices":[" 5 بالمئة"," 3 بالنئة"," 2.5 بالمئة"," 6 بالمئة"],"answer":" 2.5 بالمئة"},{"question":"ما المقصود بقوله تعالى (من ذا الذي يقرض الله قرضا حسنا؟","choices":[" العمرة"," الحج"," الدين"," الصدقة"],"answer":" الصدقة"}],
"56" : [{"question":"كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 8 غزوات"," 5 غزوات"," 9 غزوات"," 7 غزوات"],"answer":" 9 غزوات"},{"question":"ما هي السورة التي بدأت وانتهت بالتسبيح؟","choices":[" سورة الحشر"," سورة الأعلى"," سورة القلم"," سورة الملك"],"answer":" سورة الحشر"},{"question":"أي من الأسماء التالي هو من أسماء الملائكة المذكور في القرآن الكريم؟","choices":[" الموريات"," الذاريات"," العاديات"," الزاجرات"],"answer":" الزاجرات"},{"question":"من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟","choices":[" ادريس عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," آدم عليه السلام"," موسى عليه السلام"],"answer":" ادريس عليه السلام"},{"question":"في أي شهر يوافق يوم عاشوراء؟","choices":[" شهر رجب"," شهر رمضان"," شهر شعبان"," شهر محرم"],"answer":" شهر محرم"},{"question":"من أول مرضعة للرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" حليمة السعدية"," ثويبة الأسلمية"," أم أيمن"," بركة بنت ثعلبة"],"answer":" ثويبة الأسلمية"},{"question":"قال تعالى (كذبت قبلهم قوم نوح فكذبوا عبدنا وقالوا مجنون وازدجر) في أي سورة وردت هذه الآية؟","choices":[" سورة القمر"," سورة النجم"," سورة القلم"," سورة التكوير"],"answer":" سورة القمر"},{"question":"من السبع الموبقات؟","choices":[" السرقة"," التولي يوم الزحف"," الرياء"," كنز الذهب"],"answer":" التولي يوم الزحف"},{"question":"ما السورة التي ذكرت فيها قصة هابيل وقابيل؟","choices":[" سورة البقرة"," سورة آل عمران"," سورة المائدة"," سورة الأنعام"],"answer":" سورة المائدة"},{"question":"في أي عام وقعت غزوة بني النضير؟","choices":[" 7 هـ"," 2 هـ"," 4 هـ"," 5 هـ"],"answer":" 5 هـ"}],
"57" : [{"question":"من هو الصحابي الذي أوتي مزمارا من مزامير داوود عليه السلام؟","choices":[" حسان بن ثابت"," أبي ذر الغفاري"," أبو موسى الأشعري"," عمرو بن العاص"],"answer":" أبو موسى الأشعري"},{"question":"قال تعالى (كأنهم حمر مستنفرة (50) فرت من قسورة) مامعنى قسورة؟","choices":[" أسد"," ذئب"," ثعلب"," نمر"],"answer":" أسد"},{"question":"ما اسم الصحابي الجليل أبو هريرة؟","choices":[" عبدالله بن هشام"," قيس بن ثابت"," عمرو بن هاشم"," عبدالرحمن بن صخر الدوسي"],"answer":" عبدالرحمن بن صخر الدوسي"},{"question":"من هو مؤذن الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" بلال بن رباح"," حسان بن ثابت"," سعد بن أبي وقاص"," عبدالرحمن بن عوف"],"answer":" بلال بن رباح"},{"question":"قال تعالى في سورة القمر (فنادوا صاحبهم فتعاطى فعقر) من هم القوم الذين تحدثن عنهم الآية؟","choices":[" قوم عاد"," قوم لوط"," قوم مدين"," قوم ثمود"],"answer":" قوم ثمود"},{"question":"ما اسم خازن الجنة؟","choices":[" ميكائيل"," رضوان"," جبريل"," مالك"],"answer":" رضوان"},{"question":"في أي سنة كان صلح الحديبية؟","choices":[" 6 هـ"," 8 هـ"," 4 هـ"," 9 هـ"],"answer":" 6 هـ"},{"question":"ما السور التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟","choices":[" سوة الأعلى"," سورة القدر"," سورة الفجر"," سورة البلد"],"answer":" سورة القدر"},{"question":"ما اسم أم النبي اسماعيل عليه السلام؟","choices":[" مريم"," مريم"," هاجر"," سارة"],"answer":" هاجر"},{"question":"من هو النبي الذي أقسم بحياته في القرآن الكريم؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," موسى عليه السلام"," محمد صلى الله عليه وسلم"],"answer":" محمد صلى الله عليه وسلم"}],
"58" : [{"question":"في أي غزوة استشهد الصحابي جعفر بن أبي طالب؟","choices":[" غزوة حنين"," غزوة أحد"," غزوة مؤتة"," غزوة بدر الكبرى"],"answer":" غزوة مؤتة"},{"question":"من هو أول داعية إسلامي؟","choices":[" مصعب بن عمير"," جعفر بن أبي طالب"," عبدالرحمن بن عوف"," الزبير بن العوام"],"answer":" مصعب بن عمير"},{"question":"اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟","choices":[" معركة نهاوند"," معركة الفتح"," معركة القادسية"," معركة عين جالوت"],"answer":" معركة عين جالوت"},{"question":"قائد المسلمين في معركة عين جالوت؟","choices":[" سيف الدين قطز"," توران شاه"," المعتصم بالله"," مروان بن عبدالملك"],"answer":" سيف الدين قطز"},{"question":"من قائل لولا أن الموت أتاني لجعلت كل الدول الأوروبية إسلامية هو؟","choices":[" المقداد بن الأسود"," بنو عذرة ابن سعد"," علي بن أبي طالب"," صلاح الدين الأيوبي"],"answer":" صلاح الدين الأيوبي"},{"question":"من هو الخليفة الراشدي الذي قاد حروب الدرة؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"ما هي الدولة التي حكمت العالم الإسلامي بعد مرحلة الخلافة الراشدية؟","choices":[" الدولة الأموية"," الدولة العباسية"," الدولة العثمانية"," الدولة البرتغالية"],"answer":" الدولة الأموية"},{"question":"كم كان عدد المشركين في غزوة بدر؟","choices":[" 900"," 950"," 1000"," 1050"],"answer":" 950"},{"question":"من هو أول خلفاء الدولة الأموية؟","choices":[" مروان بن الحكم"," عمر بن عبد العزيز"," معاوية بن أبي سفيان"," عبد الملك بن مروان"],"answer":" معاوية بن أبي سفيان"},{"question":"متى فتح الفاروق عمر القدس الشريف؟","choices":[" 10 هـ"," 12 هـ"," 14 هـ"," 15 هـ"],"answer":" 15 هـ"}],
"59" : [{"question":"كيف أهلك الله قوم لوط؟","choices":[" بالصيحة"," بالغرق"," بحجارة مسومة"," بالصاعقة"],"answer":" بحجارة مسومة"},{"question":"من هو النبي الذي كانت تسبح معه الجبال؟","choices":[" داوود عليه السلام"," سليمان عليه السلام"," يونس عليه السلام"," أيوب عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"},{"question":"سورة بدأت بالحمدلله مثل سورة الفاتحة؟","choices":[" سورة الغاشية"," سورة الملك"," سورة غافر"," سورة فاطر"],"answer":" سورة فاطر"},{"question":"كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (ألم)؟","choices":[" 6 سور"," 3 سور"," 5 سور"," 4 سور"],"answer":" 6 سور"},{"question":"في أي جهة يقع باب الكعبة المشرفة؟","choices":[" الجهة الغربية من الكعبة"," الجهة الشمالية من الكعبة"," الجهة الجنوبية من الكعبة"," الجهة الشرقية من الكعبة"],"answer":" الجهة الشرقية من الكعبة"},{"question":"من صاحب هذا الدعاء (ربنا اغفر لي ولوالدي وللمؤمنين يوم يقوم الحساب)؟","choices":[" نوح عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," يعقوب عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"],"answer":" ابراهيم عليه السلام"},{"question":"كم عدد أولاد وبنات النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 7"," 4"," 6"," 5"],"answer":" 7"},{"question":"ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟","choices":[" 6"," 8"," 7"," 9"],"answer":" 8"},{"question":"من أول من أسلم من الصبيان؟","choices":[" زيد بن حارثة"," يزيد بن معاوية"," علي بن أبي طالب"," أسامة بن زيد"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟","choices":[" الربع"," الثمن"," الخمس"," العشر"],"answer":" العشر"}],
"60" : [{"question":"أين ورد قوله تعالى (واصبر لحكم ربك فإنك بأعيننا وسبح بحمد ربك حين تقوم ومن الليل فسبحه وإدبار النجوم)؟","choices":[" سورة محمد"," سورة الواقعة"," سورة الطور"," سورة طه"],"answer":" سورة الطور"},{"question":"قال تعال في سورة التين (وهذا البلد الأمين (3)) ما هو البلد الأمين؟","choices":[" مكة المكرمة"," المدينة المنورة"," طور سيناء"," فلسطين"],"answer":" مكة المكرمة"},{"question":"من هو النبي الذي آتاه الله العلم والحكمة وسخر له الجبال والطير يسبحن معه؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," نوح عليه السلام"," داوود عليه السلام"],"answer":" داوود عليه السلام"},{"question":"احدى أمهات المؤمنين رضي الله عنهن تلقب بأم المساكين فمن هي؟","choices":[" زينب بنت خزيمة الهلالية"," حفصة بنت عمر"," زينب بنت جحش"," أم سلمة"],"answer":" زينب بنت خزيمة الهلالية"},{"question":"كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟","choices":[" 9 تكبيرات"," 5 تكبيرات"," 6 تكبيرات"," 7 تكبيرات"],"answer":" 7 تكبيرات"},{"question":"كم عدد بنات النبي صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" بنتان"," أربعة بنات"," خمسة بنات"," ثلاثة بنات"],"answer":" أربعة بنات"},{"question":"قال تعالى (والذاريات ذروا) ما المقصود بالذاريات؟","choices":[" الرياح"," السحاب"," الملائكة"," الأمطار"],"answer":" الرياح"},{"question":"من هو النبي الذي أرسل الى قوم عاد؟","choices":[" يونس عليه السلام"," هود عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," صالح عليه السلام"],"answer":" هود عليه السلام"},{"question":"قال تعال في سورة القصص (فخسفنا به وبداره الأرض) من هو الذي خسف الله به الأرض؟","choices":[" النمرود"," فرعون"," قارون"," هامان"],"answer":" قارون"},{"question":"من هو النبي الذي كانت زوجته كافرة؟","choices":[" يوسف عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," لوط عليه السلام"],"answer":" لوط عليه السلام"}],
"61" : [{"question":"من هو الصحابي الذي كان يلقب بأبي المساكين وحين استشهد لقب بذي الجناحين؟","choices":[" عبدالله بن عباس"," عبدالله بن مسعود"," جعفر بن أبي طالب"," مصعب بن عمير"],"answer":" جعفر بن أبي طالب"},{"question":"بماذا لقب اسماعيل عليه السلام؟","choices":[" الذبيح"," اسرائيل"," خليفة الله"," الصديق"],"answer":" الذبيح"},{"question":"كيف أهلك الله قوم لوط؟","choices":[" بالصاعقة"," بالصيحة"," بالغرق"," بحجارة مسومة"],"answer":" بحجارة مسومة"},{"question":"من هو أول ملك فرعوني آمن بالتوحيد؟","choices":[" اخناتون"," احموس"," امينوحوتب"," توت عنخ امون"],"answer":" اخناتون"},{"question":"من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقى ربه؟","choices":[" أبي بكر الصديق"," علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," عثمان بن عفان"],"answer":" عثمان بن عفان"},{"question":"في أي عام هجري توفي أمير المؤمنين عمر بن الخطاب؟","choices":[" 28 هـ"," 23 هـ"," 32 هـ"," 30 هـ"],"answer":" 23 هـ"},{"question":"كم سنة دامت خلافة عثمان بن عفان رضي الله عنه؟","choices":[" 12 سنة"," 11 سنة"," 10 سنوات"," 9 سنوات"],"answer":" 12 سنة"},{"question":"كم عدد زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 9"," 11"," 12"," 14"],"answer":" 11"},{"question":"ما هو لقب حمزة بن عبدالمطلب؟","choices":[" الفاروق"," القانت الأواب"," أسد الله"," المثابر الأواب"],"answer":" أسد الله"},{"question":"من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" جويرية بنت الحارث"," صفية بن حيي بن أخطب"," زينب بنت خزيمة"," ميمونة بن الحارث"],"answer":" ميمونة بن الحارث"}],
"62" : [{"question":"كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 4 مرات"," 3 مرات"," مرة واحدة"," 5 مرات"],"answer":" مرة واحدة"},{"question":"في أي سورة ورد اسم يوم القيامة (الطامة)؟","choices":[" سورة النازعات"," سورة مريم"," سورة التكوير"," سورة البقرة"],"answer":" سورة النازعات"},{"question":"ما هو الشيء الذي ذكر في القرآن أنه يتنفس ولا روح له؟","choices":[" البحر"," الظهر"," الجبل"," الصبح"],"answer":" الصبح"},{"question":"الأنفال، كلمة وردت في القرآن الكريم فماذا تعني؟","choices":[" الغنائم"," الهزائم"," الثوابت"," المنافع"],"answer":" الغنائم"},{"question":"ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" البصراء"," الصنعاء"," المطية"," القصواء"],"answer":" القصواء"},{"question":"في أي سنة توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" 7 هـ"," 11 هـ"," 12 هـ"," 14 هـ"],"answer":" 11 هـ"},{"question":"من أول من قتل من المشركين في غزوة بدر الكبرى؟","choices":[" الأسود بن عبد الأسد المخزومي"," عمير بن أبي عمير"," الحارث بن الحضرمي"," عبيدة بن سعيد بن العاص"],"answer":" الأسود بن عبد الأسد المخزومي"},{"question":"ما اسم والدة مريم العذراء؟","choices":[" زينب"," حنة"," آمنة"," خديجة"],"answer":" حنة"},{"question":"كم عدد المواضع التي أقسم الله بنفسه في القرآن الكريم؟","choices":[" 5 مواضع"," 6 مواضع"," 7 مواضع"," 8 مواضع"],"answer":" 7 مواضع"},{"question":"ما هو ثاني مسجد في الإسلام؟","choices":[" مسجد الغمامة"," مسجد قباء"," المسجد الأقصى"," المسجد النبوي الشريف"],"answer":" المسجد النبوي الشريف"}],
"63" : [{"question":"ما أول ما نزل من التوراة؟","choices":[" اقرأ"," سبح"," بسم الله الرحمن الرحيم"," الحمدلله"],"answer":" بسم الله الرحمن الرحيم"},{"question":"من أول من هاجر من المسلمين إلى الحبشة؟","choices":[" حاطب بن عمرو"," أنس بن مالك"," أبو عبيدة الجراح"," عبدالله بن مسعود"],"answer":" حاطب بن عمرو"},{"question":"كم عدد من قتل من المسلمين في غزوة مؤتة؟","choices":[" 9"," 10"," 11"," 12"],"answer":" 12"},{"question":"ما هي السورة التي تسمى سورة المنافقين؟","choices":[" سورة التوبة"," سورة الأعراف"," سورة البقرة"," سورة قريش"],"answer":" سورة التوبة"},{"question":"ما اسم امرأة لوط؟","choices":[" والغة"," حنة"," آسيا"," والهة"],"answer":" والهة"},{"question":"في أي سنة حج النبي صلى الله عليه وسلم حجة الوداع؟","choices":[" في السنة الخامسة"," في السنة العاشرة"," في السنة السادسة"," في السنة التاسعة"],"answer":" في السنة العاشرة"},{"question":"ما هي صلاة البردين؟","choices":[" الفجر والعصر"," الفجر والظهر"," الظهر والمغرب"," المغرب والعشاء"],"answer":" الفجر والعصر"},{"question":"من أكثر الأنبياء ذكراً بالقرآن؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," موسى عليه السلام"," نوح عليه السلام"," آدم عليه السلام"],"answer":" موسى عليه السلام"},{"question":"من سمى الجمعة الجمعة؟","choices":[" أمية بن خلف"," أبو حنيفة"," كعب بن لؤي"," عبد الله بن حذافة"],"answer":" كعب بن لؤي"},{"question":"ماهي السورة التي تسمى القتال؟","choices":[" سورة التوبة"," سورة طه"," سورة يس"," سورة محمد"],"answer":" سورة محمد"}],
"64" : [{"question":"ما هو الطائر الذي تحدث مع النبي سليمان عليه السلام؟","choices":[" الغراب"," الحمام"," الهدهد"," النورس"],"answer":" الهدهد"},{"question":"من هو أول داعية في تاريخ الإسلام؟","choices":[" مصعب بن عمير"," النعمان بن بشير"," الزبير بن العوام"," زيد بن حارثة"],"answer":" مصعب بن عمير"},{"question":"ماذا كانت تعبد ملكة سبأ بلقيس وقومها من دون الله؟","choices":[" الجبل"," النار"," الأصنام"," الشمس"],"answer":" الشمس"},{"question":"من هو أول من بنى السجون في الإسلام؟","choices":[" علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"," عثمان بن عفان"],"answer":" علي بن أبي طالب"},{"question":"من هي أول فدائية في الإسلام؟","choices":[" حفصة بن عمر"," سمية بنت الخياط"," خديجة بن خويلد"," أسماء بنت أبي بكر"],"answer":" أسماء بنت أبي بكر"},{"question":"ما هو أول ما يرفع من أعمال هذه الأمة؟","choices":[" الصوم"," الصلاة"," تلاوة القرآن"," الزكاة"],"answer":" الصلاة"},{"question":"ما هي كفارة الحلف بالله؟","choices":[" إطعام عشرة مساكين"," إطعام عشرين مسكينا"," إطعام خمسين مسكينا"," إطعام ستين مسكينا"],"answer":" إطعام عشرة مساكين"},{"question":"في أي الصلوات يجتمع ملائكة الليل والنهار؟","choices":[" صلاة العشاء والفجر"," صلاة الفجر والعصر"," صلاة الفجر والظهر"," صلاة الظهر والمغرب"],"answer":" صلاة الفجر والعصر"},{"question":"متى أسلم أبو قحافة والد أبي بكر؟","choices":[" قبل الهجرة"," بعد الهجرة بسنة"," في عام الفتح"],"answer":" في عام الفتح"},{"question":"على من يطلق لقب المصدود؟","choices":[" على الكافر"," الذي يمنع من السفر"," على المنافق"," الذي يمنع من الحج"],"answer":" الذي يمنع من الحج"}],
"65" : [{"question":"كم تعادل الصلاة في المسجد الحرام؟","choices":[" مئة صلاة"," ألف صلاة"," مئة ألف صلاة"," مليون صلاة"],"answer":" مئة ألف صلاة"},{"question":"من هو أول جبار لعنه الله في الأرض؟","choices":[" النمرود"," فرعون"," قارون"],"answer":" النمرود"},{"question":"صيام هذا اليوم يكفر السنة التي قبله والسنة التي بعده؟","choices":[" يوم عاشوراء"," صيام الأيام البيض"," العشر من ذي الحجة"," يوم عرفة"],"answer":" يوم عرفة"},{"question":"عندما نزلت الصلاة أول مرة كان عددها...؟","choices":[" خمسين صلاة"," ستين صلاة"," أربعون صلاة"," ثلاثون صلاة"],"answer":" خمسين صلاة"},{"question":"كم سنة ضلت الدعوة الإسلامية سرا؟","choices":[" سنتان"," أربع سنوات"," سنة واحدة"," ثلاث سنوات"],"answer":" ثلاث سنوات"},{"question":"الطيور التي أرسلها الله تعالى لإنقاذ الكعبة من أبرهة كانت تحمل؟","choices":[" حجر أبيض"," حجارة من سجيل"," حجارة من طين"," حجر أسود"],"answer":" حجارة من سجيل"},{"question":"كم عدد أيام الحج؟","choices":[" ستة أيام"," سبعة أيام"," ثمانية أيام"," تسعة أيام"],"answer":" ستة أيام"},{"question":"ما هو اسم الجبل الذي رست عليه سفينة نوح عليه السلام؟","choices":[" الأحور"," الجودي"," ثومود"],"answer":" الجودي"},{"question":"كانت لقريش رحلتان في فصلي؟","choices":[" الشتاء والربيع"," الصيف والخريف"," الشتاء والصيف"," الخريف والربيع"],"answer":" الشتاء والصيف"},{"question":"ما هو العذاب الذي وقع على قوم ثمود؟","choices":[" الزلازل"," الطوفان"," الرياح الشديدة"," الصيحة"],"answer":" الصيحة"}],
"66" : [{"question":"قال تعال (وزرابي مبثوثة) سورة الغاشية (16)، ما المقصود ب(زرابي)؟","choices":[" الوسائد"," الأسرة"," الطنافس"," الأكواب"],"answer":" الطنافس"},{"question":"ما المقصود بيوم الفرقان الذي ذكره الله تعالى في القرآن الكريم؟","choices":[" غزوة بدر"," غزوة الخندق"," غزوة أحد"," غزوة تبوك"],"answer":" غزوة بدر"},{"question":"قال تعالى (وفرعون ذي الأوتاد) سورة الفجر (10)، ما المقصود ب(الأوتاد)؟","choices":[" القصور"," الجبال"," السحاب"," الأهرام"],"answer":" الأهرام"},{"question":"ما السورة التي سميت بسورة الكليم؟","choices":[" سورة طه"," سورة يوسف"," سورة المدثر"," سورة الأنبياء"],"answer":" سورة طه"},{"question":"من هو أول من سمى القرآن مصحفا؟","choices":[" عثمان بن عفان"," علي بن أبي طالب"," عمر بن الخطاب"," أبو بكر الصديق"],"answer":" أبو بكر الصديق"},{"question":"ما هي السورة التي بدأت بإسم أحد الجبال؟","choices":[" سورة المزمل"," سورة الطور"," سورة الأنفال"," سورة النازعات"],"answer":" سورة الطور"},{"question":"ما معنى قوله تعاله (وطلح منضود)؟","choices":[" الموز"," التمر"," الماء"," النهر"],"answer":" الموز"},{"question":"ما هي السورة التي تنتهي جميع آياتها بحرف الدال؟","choices":[" سورة الفلق"," سورة الإخلاص"," سورة الناس"," سورة المسد"],"answer":" سورة الإخلاص"},{"question":"ما هي أول آية نزلت في القرآن الكريم؟","choices":[" سبح اسم ربك الأعلى"," الحمدلله رب العالمين"," اقرأ باسم ربك الذي خلق"," إذا جاء نصر الله والفتح"],"answer":" اقرأ باسم ربك الذي خلق"},{"question":"كم استغرق نزول القرآن الكريم؟","choices":[" 12 سنة"," 18 سنة"," 20 سنة"," 23 سنة"],"answer":" 23 سنة"}],
"67" : [{"question":"من هو أول نبي تحدث باللغة العربية؟","choices":[" اسحاق عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," اسماعيل عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" اسماعيل عليه السلام"},{"question":"من هو النبي الذي يلقب بإسرائيل؟","choices":[" يعقوب عليه السلام"," يونس عليه السلام"," أيوب عليه السلام"," يوسف عليه السلام"],"answer":" يعقوب عليه السلام"},{"question":"كم كان يبلغ طول آدم عليه السلام؟","choices":[" 30 ذراعا"," 40 ذراعا"," 50 ذراعا"," 60 ذراعا"],"answer":" 60 ذراعا"},{"question":"من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟","choices":[" يونس عليه السلام"," إلياس عليه السلام"," شعيب عليه السلام"," إدريس عليه السلام"],"answer":" يونس عليه السلام"},{"question":"من هو النبي الذي أمره الله تعالى أن يأخذ الكتاب بقوة؟","choices":[" موسى عليه السلام"," عيسى عليه السلام"," يونس عليه السلام"," يحيى عليه السلام"],"answer":" يحيى عليه السلام"},{"question":"من هو أول نبي خاط الثياب ولبسها؟","choices":[" آدم عليه السلام"," إدريس عليه السلام"," نوح عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"],"answer":" إدريس عليه السلام"},{"question":"كم نبيا ذكر في سورة الأنبياء؟","choices":[" 16 نبيا"," 17 نبيا"," 18 نبيا"," 20 نبيا"],"answer":" 16 نبيا"},{"question":"كم كان عدد إخوة يوسف عليه السلام؟","choices":[" 10"," 11"," 12"," 13"],"answer":" 11"},{"question":"من هو النبي الذي كان قومه ينحتون الجبال بيوتا؟","choices":[" ابراهيم عليه السلام"," موسى عليه السلام"," صالح عليه السلام"," شعيب عليه السلام"],"answer":" صالح عليه السلام"},{"question":"كم مكث سيدنا ابراهيم عليه السلام في النار التي ألقي بها؟","choices":[" أربعة أيام"," خمسة أيام"," ستة أيام"," سبعة أيام"],"answer":" سبعة أيام"}],
"68" : [{"question":"من هو أول من جعل تاريخ الهجرة النبوية بداية للتاريخ؟","choices":[" بلال بن رباح"," سلمان الفارسي"," عمر بن الخطاب"," رافع بن مالك"],"answer":" عمر بن الخطاب"},{"question":"من هو الصحابي الذي أكل مع الرسول صلى الله عليه وسلم يوم خيبر من الشاه المسمومة ومات؟","choices":[" بشر بن البراء"," سعد القرظ"," نوفل بن الحارث"," النواس بن سمعان"],"answer":" بشر بن البراء"},{"question":"من أول من استشهد من الصحابة في المعارك؟","choices":[" عبدالله بن الزبير"," سهل بن سعد"," علي بن أبي طالب"," عبيدة بن الحارث"],"answer":" عبيدة بن الحارث"},{"question":"من هو الملقب بالجواد بن الجواد؟","choices":[" قيس بن سعد"," عبدالله بن أبي السرح"," رافع بن مالك"," أبو ذر الغفاري"],"answer":" قيس بن سعد"},{"question":"من هو الصحابي الذي استمعت إاليه الملائكة وهو يقرأ سورة البقرة؟","choices":[" بلال بن رباح"," ثقف بن عمرو"," سلمان الفارسي"," أسيد بن حضير"],"answer":" أسيد بن حضير"},{"question":"من القائل: (فلا نامت أعين الجبناء)؟","choices":[" نافع بن الأسود"," خالد بن الوليد"," حسان بن ثابت"," عمر بن الخطاب"],"answer":" خالد بن الوليد"},{"question":"من هو الصحابي الملقب بيوسف هذه الأمة؟","choices":[" جرير بن عبدالله"," المقداد بن عمرو"," سلمان الفارسي"," سهل بن سعد"],"answer":" جرير بن عبدالله"},{"question":"من هو أول من رمى بسهم في سبيل الله؟","choices":[" علي بن أبي طالب"," سعد بن أبي وقاص"," سهل بن سعد"," صهيب بن سنان"],"answer":" سعد بن أبي وقاص"},{"question":"عندما توفي قال عنه عمر: مات اليوم سيد المسلمين، فمن هو؟","choices":[" عمار بن ياسر"," البراء بن مالك"," أبي بن كعب"," أبو ذر الغفاري"],"answer":" أبي بن كعب"},{"question":"من هو الصحابي الذي تولى حراسة الرسول صلى الله عليه وسلم يوم بدر؟","choices":[" النواس بن سمعان"," بلال بن رباح"," الأشعث بن قيس"," سعد بن معاذ"],"answer":" سعد بن معاذ"}],
"69" : [{"question":"ما هو نصاب الذهب الذي تجب فيه الزكاة؟","choices":[" 65 جرام"," 75 جرام"," 85 جرام"," 95 جرام"],"answer":" 85 جرام"},{"question":"كم مرة يدفع المسلمون الزكاة؟","choices":[" سنويا"," نصف سنة"," شهريا"," أسبوعيا"],"answer":" سنويا"},{"question":"ما هي السورة التي ذكرت البسملة فيها مرتين؟","choices":[" سورة المجادلة"," سورة النور"," سورة التوبة"," سورة النمل"],"answer":" سورة النمل"},{"question":"ما هو أكبر رقم في القرآن الكريم؟","choices":[" مئة ألف"," ألف"," مليون"," بليون"],"answer":" مئة ألف"},{"question":"من هو أول من يقرع باب الجنة؟","choices":[" آدم عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," موسى عليه السلام"," محمد صلى الله عليه وسلم"],"answer":" محمد صلى الله عليه وسلم"},{"question":"ماذا كان يعمل نبي الله نوح عليه السلام؟","choices":[" راعي غنم"," نجار"," خياط"," تاجر"],"answer":" نجار"},{"question":"من هو النبي الذي ظهرت عند قدميه مياه زمزم؟","choices":[" اسماعيل عليه السلام"," ابراهيم عليه السلام"," موسى عليه السلام"," نوح عليه السلام"],"answer":" اسماعيل عليه السلام"},{"question":"أين توفي بلال بن رباح؟","choices":[" مكة المكرمة"," دمشق"," بغداد"," المدينة المنورة"],"answer":" دمشق"},{"question":"ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن الكريم؟","choices":[" سورة الكهف"," سورة يس"," سورة الإخلاص"," سورة الفلق"],"answer":" سورة الإخلاص"},{"question":"من هو رفيق الرسول صلى الله عليه وسلم في رحلة الهجرة؟","choices":[" عمر بن الخطاب"," علي بن أبي طالب"," عثمان بن عفان"," أبو بكر الصديق"],"answer":" أبو بكر الصديق"}],
"70" : [{"question":"أين ولد عليه الصلاة والسلام؟","choices":[" في بغداد"," في المدينة المنورة"," في مكة المكرمة"," في الشام"],"answer":" في مكة المكرمة"},{"question":"كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما سافر إلى الشام لأول مرة مع عمه أبي طالب؟","choices":[" 12 سنة"," 13 سنة"," 14 سنة"," 15 سنة"],"answer":" 12 سنة"},{"question":"ما هو لقب الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" الصديق"," الفاروق"," الكريم"," الصادق الأمين"],"answer":" الصادق الأمين"},{"question":"كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" تسع غزوات"," خمس غزوات"," عشر غزوات"," ثلاث غزوات"],"answer":" تسع غزوات"},{"question":"بعث الرسول محمد صلى الله عليه وسلم لدعوة؟","choices":[" قوم قريش"," أهل مكة"," أهل المدينة"," الناس جميعا"],"answer":" الناس جميعا"},{"question":"ماذا كانت عائشة رضي الله عنها بالنسبة إلى الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أمه"," زوجته"," ابنته"," أخته"],"answer":" زوجته"},{"question":"من هي أُم الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" آمنة بنت وهب"," خديجة بنت خويلد"," حليمة السعدية"," آسيا"],"answer":" آمنة بنت وهب"},{"question":"من هو أمين سر الرسول صلى الله عليه وسلم؟","choices":[" أسامة بن زيد رضي الله عنه"," حذيفة بن اليمان رضي الله عنه"," الزبير بن العوام رضي الله عنه"," عمر بن الخطاب رضي الله عنه"],"answer":" حذيفة بن اليمان رضي الله عنه"},{"question":"ما هي الغزوة التي جُرح فيها الرسول صلى الله عليه وسلم وشُجّ رأسه وكُسرت سنه؟","choices":[" غزوة بدر"," غزوة حنين"," غزوة أحد"," غزوة الخندق"],"answer":" غزوة أحد"},{"question":"ما هي معجزة الرسول صلى الله عليه وسلم الخالدة؟","choices":[" انشقاق القمر"," سماعه لأهل القبور"," الإسراء والمعراج"," القرآن الكريم"],"answer":" القرآن الكريم"}],
"71" : [{"question":"ما هي السورة تعدل ثلث القرآن؟","choices":[" سورة الفلق"," سورة الناس"," سورة الإخلاص"," سورة الكافرون"],"answer":" سورة الإخلاص"},{"question":"فيمن نزلت هذه الآيات (وَسَيُجَنَّبُهَا الأَتْقَى الَّذِي يُؤْتِي مَالَهُ يَتَزَكَّى وَمَا لأَحَدٍ عِنْدَهُ مِنْ نِعْمَةٍ تُجْزَى إِلاَّ ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِ الأَعْلَى وَلَسَوْفَ يَرْضَى)؟","choices":[" أبو بكر الصديق رضي الله عنه"," عمر بن الخطاب رضي الله عنه"," عثمان بن عفان رضي الله عنه"," محمد صلى الله عليه وسلم"],"answer":" أبو بكر الصديق رضي الله عنه"},{"question":"سورة أمر الرسول صلى الله عليه وسلم أحد الصحابة بقراءتها قبل النوم لأنها براءة من الشرك .. فماهي؟","choices":[" سورة قريش"," سورة الفلق"," سورة الفيل"," سورة الكافرون"],"answer":" سورة الكافرون"},{"question":"من هما النبيان اللذان جاء ذكرهما في سورة واحدة في جزء عم؟","choices":[" سيدنا إبراهيم وسيدنا موسى عليهما السلام"," سيدنا إبراهيم وسيدنا اسماعيل عليهما السلام"," سيدنا موسى وسيدنا عيسى عليهما السلام"," سيدنا داوود وسيدنا سليمان عليهما السلام"],"answer":" سيدنا إبراهيم وسيدنا موسى عليهما السلام"},{"question":"كم عدد السجدات الموجودة في جزء عم؟","choices":[" سجدة واحدة"," أربع سجدات"," ثلاث سجدات"," سجدتان"],"answer":" سجدتان"},{"question":"أي من هذه الحيوانات ذكرت في جزء عم؟","choices":[" الغراب"," الفيل"," البقرة"," الهدهد"],"answer":" الفيل"},{"question":"كم عدد سور جزء عم؟","choices":[" 37 سورة"," 40 سورة"," 33 سورة"," 48 سورة"],"answer":" 37 سورة"},{"question":"في أي سورة ذكرت هذه الآية (أَلَمْ يَجِدْكَ يَتِيمًا فَآوَىٰ (6))؟","choices":[" سورة النبأ"," سورة الضحى"," سورة الغاشية"," سورة النازعات"],"answer":" سورة الضحى"},{"question":"كم عدد آيات سورة الكوثر؟","choices":[" آية واحدة"," آيتين"," ثلاث آيات"," أربع آيات"],"answer":" ثلاث آيات"},{"question":"سورة في جزء عم تنتهي بإسم سورة؟","choices":[" سورة المسد"," سورة القارعة"," سورة الفجر"," سورة القدر"],"answer":" سورة القدر"}],
"72" : [{"question":"ما حكم الميم الساكنة في قوله تعالى (إليهم بهدية)؟","choices":[" إخفاء حقيقي"," إظهار حلقي"," إخفاء شفوي"," إقلاب"],"answer":" إخفاء شفوي"},{"question":"للميم الساكنة ثلاثة أحكام هي الإدغام، الإخفاء والإظهار؟","choices":[" صح"," خطأ"],"answer":" صح"},{"question":"ما حكم الميم الساكنة في قوله تعالى (إن كنتم صادقين)؟","choices":[" الإخفاء"," الإدغام"," الإظهار"],"answer":" الإظهار"},{"question":"تخفى الميم الساكنة إذا جاء بعدها حرف؟","choices":[" الباء"," الميم"," الفاء"," الواو"],"answer":" الباء"},{"question":"ما حكم الميم الساكنة في الآية الكريمة (إن كنتم مؤمنين)؟","choices":[" إظهار"," إخفاء"," غنة"," إدغام"],"answer":" إدغام"},{"question":"إذا وقعت الميم المتحركة بعد الميم الساكنة وجب الإخفاء؟","choices":[" صح"," خطأ"],"answer":" خطأ"},{"question":"ما حكم الميم الساكنة في قوله تعالى (ذرأكم في الأرض)؟","choices":[" الإظهار"," الإخفاء"," الإدغام"],"answer":" الإظهار"},{"question":"إذا أتى بعد الميم الساكنة باء يكون حكم الميم إظهار؟","choices":[" صح"," خطأ"],"answer":" خطأ"},{"question":"ما هي حروف الإظهار في أحكام الميم الساكنة؟","choices":[" الباء"," الميم"," جميع الحروف عادا الباء والميم"," جميع الحروف عادا الباء والياء"],"answer":" جميع الحروف عادا الباء والميم"},{"question":"ما هي حروف الإدغام في أحكام الميم الساكنة؟","choices":[" الباء"," جميع الحروف عادا الباء والميم"," جميع الحروف عادا الباء والياء"," الميم"],"answer":" الميم"}],
"73" : [{"question":"ما حكم النون الساكنة في (من ربهم)؟","choices":[" إدغام بغنة"," إظهار حلقي"," إدغام بغير غنة"," حرف غنة مشدد"],"answer":" إدغام بغير غنة"},{"question":"ما حكم التنوين في (سميعا بصيرا)؟","choices":[" إقلاب"," إخفاء"," إظهار حلقي"," إظهار مطلق"],"answer":" إقلاب"},{"question":"ما حكم النون المشددة في كلمة (جان)؟","choices":[" إدغام ناقص"," إظهار شفوي"," إظهار مطلق"," غنة مقدارها حركتان"],"answer":" غنة مقدارها حركتان"},{"question":"ما حكم النون الساكنة في (الدنيا)؟","choices":[" إظهار مطلق"," إظهار حلقي"," إدغام بغنة"," إظهار شفوي"],"answer":" إظهار مطلق"},{"question":"يجب إظهار النون الساكنة في كلمة (بنيان)؟","choices":[" عبارة صحيحة"," عبارة خاطئة"],"answer":" عبارة صحيحة"},{"question":"حروف الإدغام بغنة مجموعة في كلمة (يرملون)؟","choices":[" صح"," خطأ"],"answer":" خطأ"},{"question":"ما حكم التنوين في قوله تعالى (في جنة عالية)؟","choices":[" إظهار"," إخفاء"," إظهار"," إقلاب"],"answer":" إظهار"},{"question":"ما حكم النون في قوله تعالى (ألا إن أولياء الله لا خوف عليهم ولا هم يحزنزن)؟","choices":[" إقلاب"," غنة مقداراها حركتان"," إخفاء"," إظهار"],"answer":" غنة مقداراها حركتان"},{"question":"ماذا تمثل الحروف المجموعة في أوائل الكلمات الآتية: أخي هاك علما حازه غير خاسر؟","choices":[" الإخفاء"," الإدغام"," الإظهار"," الإقلاب"],"answer":" الإظهار"},{"question":"تقلب النون الساكنة والتنوين إلى ميم إذا جاء بعدها حرف؟","choices":[" العين"," الميم"," الهاء"," الباء"],"answer":" الباء"}],
"74" : [{"question":"من هو مؤسس علم التجويد؟","choices":[" الحجاج"," سيبويه"," الفراهيدي"," الأخفش"],"answer":" الفراهيدي"},{"question":"ما حكم التنوين في قوله تعالى (وَإِنَّكَ لَعَلى خُلُقٍ عَظِيمٍ)؟","choices":[" الإظهار"," الإخفاء"," الإدغام"," الإقلاب"],"answer":" الإظهار"},{"question":"ما حكم المد في الآية الكريمة (وَلَا يُوثِقُ وَثَاقَهُ أَحَدٌ)؟","choices":[" مد الصلة الصغرى"," المد العارض للسكون"," المد المتصل"," مد الصلة الكبرى"],"answer":" مد الصلة الكبرى"},{"question":"ما حكم اللام في لفظ الجلالة في قوله تعالى (أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ)؟","choices":[" التفخيم"," الترقيق"],"answer":" التفخيم"},{"question":"ما حكم النون الساكنة في قوله تعالى (أَيَحْسَبُ أَن لَّمْ يَرَهُ أَحَدٌ)؟","choices":[" إدغام بغنة"," إدغام بدون غنة"],"answer":" إدغام بدون غنة"},{"question":"ما حكم المد في الآية الكريمة (وَمَا أَدْرَاكَ مَا سَقَرُ)؟","choices":[" مد متصل"," مد منفصل"],"answer":" مد منفصل"},{"question":"ما حكم التنوين في قوله تعالى (وَجَنَّاتٍ أَلْفَافًا)؟","choices":[" إظهار"," إخفاء"," إقلاب"," إدغام"],"answer":" إظهار"},{"question":"معنى الإظهار الحلقي اصطلاحا هو البيان والوضوح؟","choices":[" صح"," خطأ"],"answer":" خطأ"},{"question":"ما هو سبب الإظهار؟","choices":[" التجانس"," التقارب"," التباعد"," التماثل"],"answer":" التباعد"},{"question":"ما حكم النون المشددة في كلمة عم؟","choices":[" ادغام كامل"," إظهار حلقي"," إدغام ناقص"," غنة مقدارها حركتين"],"answer":" غنة مقدارها حركتين"}]
};

export default questions;